<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cultura | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/cultura/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-04-29T11:31:07-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Shapka, babushka, kefir]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2017/04/17/shapka-babushka-kefir/"/>
    <updated>2017-04-17T20:34:47-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2017/04/17/shapka-babushka-kefir</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.goodreads.com/book/show/24913381-motherhood-russian-style?ac=1&amp;from_search=true">Motherhood, Russian-style</a> por Tanja Maier (2015)</p>

<p><img class="right" src="/images/books/Tanja_Maier_Motherhood_Russianstyle.jpeg" width="200"></p>

<p>Tanja Maier es una señora estadounidense que sabe ruso y que trabajó durante un tiempo en Moscú en los comienzos de la década de los 2000, donde crió a su primer hijo. Tanja pasaba mucho tiempo con sus amigas rusas y en los grupos de las mamás rusas en Facebook, y al final decidió resumir su experiencia de maternidad en un libro, que en la edición rusa se llama “Shapka, babushka, kefir. Cómo crían a los niños en Rusia.”</p>

<!-- more -->


<p>Lo primero que es importante mencionar es que no es un análisis completo: las amigas que entrevistó la señora Maier son principalmente de los estratos bastantes altos de la sociedad, y por eso no se pueden extrapolar sus experiencias a todas las mujeres rusas. Pero, a pesar de eso, se pueden encontrar varias observaciones curiosas acerca de las costumbres alimenticias y culturales, las que la mayoría de los rusos heredaron de la época soviética.</p>

<p>El libro tiene los siguientes capítulos:</p>

<ol>
<li>Breve historia de la maternidad en Rusia.</li>
<li>Embarazo y parto.</li>
<li>El bebé en la casa: cómo sobrevivir el primer año.</li>
<li>Todos juntos: abuelas, niñeras, papás y otros ayudantes.</li>
<li>Desde un año en adelante: enseñar al niño a ir al baño, jardín infantil, conociendo el mundo.</li>
<li>Los años escolares: todo es muy serio.</li>
<li>Régimen alimenticio y tratamiento en el caso de enfermedad.</li>
<li>El equilibrio zen entre la disciplina y la libertad.</li>
<li>El “verano” durante el verano y el “verano” durante el invierno: la dacha y los países cálidos.</li>
<li>El papá.</li>
<li>Las madres solteras: las heroínas anónimas.</li>
<li>El feminismo de las mamás: cómo las mujeres rusas crían a los niños sin perderse a sí mismas, su sexualidad y su carrera.</li>
</ol>


<p>Por ejemplo, Tanja Maier cuenta que las mamás rusas tratan de pasar con sus niños mucho tiempo al aire libre: al menos dos horas por la mañana y dos horas en la tarde. En parte es porque todo el invierno es muy oscuro, y paseando afuera, los niños reciben su dosis de la vitamina D. Pero también es porque los paseos vigorizan la inmunidad y hacen a los niños más fuertes. Por eso las vueltas en el parque cercano son una parte integral de cada día.</p>

<p><img class="left" src="/images/books/buckwheat.jpg" width="300"></p>

<p>Otra cosa que sorprende a Tanja Maier, es que las mamás rusas dan comida saludable a sus niños: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Mors_(drink)">mors</a> (la bebida de arándanos rojos), <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kefir">kefír</a> (un producto lácteo fermentado), yogur griego, las kashas de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Fagopyrum_esculentum">alforfón</a> y avena para el desayuno (lo que en Inglaterra se llama “porridge”, o “oatmeal” - en los EEUU, pero que ni se acerca a la kasha rusa), pepinos, zanahorias, albóndigas de calabacín, sopas y muchas <a href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/01/05/mi-tierra-abundante-a-pesar-del-frio/">frutas, bayas y verduras</a>. Las gaseosas, los jugos empaquetados y las papas franceses pueden encontrarse en algunas fiestas, pero no están incluidas en la ración diaria. Aunque también existen muchos prejuicios. Por ejemplo, las mamás rusas nunca dan a sus niños comidas y bebidas frías, temiendo que se les irrite la garganta.</p>

<p>En el último capítulo Tanja Maier cuenta que las mujeres rusas dedican mucho tiempo a su aspecto físico: no es extraño ver a una mamá rusa con las uñas impecables, falda y tacones. En parte es así porque después de la segunda guerra mundial se disminuyó significamente la cantidad de hombres, pero también es porque lo quieren hacer para otras mujeres. Las mamás rusas dicen muchos cumplidos una a otra, y eso siempre suena natural. No es algo como: “Me encanta tu vestido. ¿Dónde lo compraste?”, sino “¡Lenka, te ves genial, te queda genial ese peinado!”</p>

<p>Para concluir, hace falta decir que el libro de Taja Maier no puede servir como un tutorial sobre crianza de los niños al “estilo ruso”. En este sentido no se puede comparar con el libro reconocido de Pamela Druckerman “Los niños franceses no tiran comida al suelo”. Creo que el libro de Tanja Maier sirve más para las mismas mamás rusas que viven con  sus esposos extranjeros para mostrarselo y decir: “Mira, no estoy loca, existen otras mujeres que hacen lo mismo.”</p>

<p><img class="center" src="/images/books/shapka_babushka_kefir.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hipsters en Rusia]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia/"/>
    <updated>2016-03-23T13:00:35-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los hipsters aparecieron en los EEUU en los años 40.
El nombre viene de la expresión “to be hip” que significa estar al día.
Originalmente eso denotaba a un representante de una subcultura,
que se formó entre los admiradores de la musica jazz,
pero hoy en día son los jóvenes acomodados habitantes de la ciudad,
a quienes les interesa la cultura y el arte elitista, la moda,
la música alternativa, el indi-rock, el cine independiente y
la literatura contemporánea.
¿Pero por qué ahora a esos dandies frívolos les llaman la amenaza al régimen de Putin?</p>

<p>En Rusia los hipsters pronto se convertieron de ser personas,
que ciegamente seguían la moda, en gente que ahora llamamos “la clase creativa” –
la intelectualidad burguesa liberal, que no resultó tan apolítica, como parecía al principio.</p>

<p>Es cierto, que al principio ellos asperaban sólo al mejoramiento de su estatus material, pero después, en consecuencia, cada uno comprando un Moleskine, un portátil y una posibilidad de sentarse en algún lugar con wifi, empezaron a reflexionar y pedir algo más que simplemente un consumo material. Se dieron cuenta de que la sociedad no estaba completamente bien, y eso les despertó el sentido de protesta y el deseo de cambios.</p>

<p>…Todo empezó en 2004 cuando se puso de moda vestirse con unas camisetas,
unos vestidos, unos tenis y unas chaquetas envejecidos, junto con una cámara análoga,
que los hipsters acaparaban por unos centavos en los mercados de pulgas. El mismo año
en Moscú tuvo lugar un “verano de tolerancia” con conciertos de las bandas Moloko
y Scissor Sisters, con la idea de que la música gay disco es para los heterosexuales también.</p>

<p>En 2005 una revista llamada Afisha (La Cartelera) organiza el primer “picnic”:
durante un día en un parque grande en Moscú hay música, frisbee, hamacas, perros calientes
y – no van a creer – sin alcohol…</p>

<p>La ignorancia informatica definitivamente deja de ser <em>comme il faut</em>.
El publico que comúnmente no mira televisión, ahora descubre que las serias pueden
ser distintas y empieza a bajar los torrents con capítulos de Dr House.
Se abren muchos clubs para los nuevos melómanos, donde ponen la música indie,
electrónica, post-metal. La banda escocesa Franz Ferdinand da su primer
concierto en el club B2. Se abre una tienda del diseñador Denis Simachev y
el canal de televisión 2×2,que muestra los dibujos animados
(estilo South Park y los Simpsons) 24 horas al día par los kidults
(abreviación de kid – niño, y adult – adulto). En paralelo se abre la revista
electrónica Look at me, que se vuelve de culto muy rápido.
La primera versión de la revista se veía como un blog con las fotos de “looks”
que subían los usuarios, mostrando que alguien puede verse bien sin necesidad
de comprar ropa cara o de marcas famosas. Después esa revista se volvió un
portal dedicado a las noticias sobre moda, arte y cine. También en esa época
se abrieron las galerías de arte moderno Vinzavod y Garazh, y a Moscú llegó
la exposición de la cultura “skeaker” Faces &amp; Laces.</p>

<p><img class="center" src="/images/park_gorky.jpg" title="&lsquo;Parque Gorky&rsquo; &lsquo;Parque Gorky&rsquo;" ></p>

<p>Al mismo tiempo la autoenseñanza y el concepto de edutainment
(educación + diversión) se pusieron de moda y se abrió una página llamada
Teorías y Prácticas. Este proyecto unió a las personas que querían aprender
y compartir conocimiento, y divulga la información acerca de las conferencias
publicas que tienen lugar en los bares, clubs, cafés,  galerías,
salas de conferencias y parques de Moscú y San Petersburgo.</p>

<p><img class="center" src="/images/public_lectures.jpg" title="&lsquo;Conferencias públicas&rsquo;" ></p>

<p>Desde ese momento en su tiempo libre los hipsters iban a escuchar los
discursos acerca de microbiología, física, historia, lingüística y arte.
Los libros de divulgación científica empezaron a venderse en ediciones numerosas,
y los nombres de los científicos se volvieron conocidos.</p>

<p>En 2010 se abrió un instituto de arquitectura llamado Strelka y la urbanística
invadió las mentes de los moscovitas jóvenes, tanto que todos
los que deseaban escuchar los discursos públicos no cabían en las salas del instituto.</p>

<p>En ese periodo los hipsters (la clase creativa) obtienen su nueva ideología
de “las acciones pequeñas”. La idea es que hay que asumir una tarea pequeña,
por ejemplo, no te qyejes con los servicios públicos, sino siembre un árbol frente a tu casa.</p>

<p>Los hipsters ya no son vistos como unos perezosos, y las fundaciones benéficas
y los grupos de iniciativa crecen como hongos después de la lluvia.
En 2011 Moscú recibe su nuevo ministro de cultura – Sergey Kapkov –
que transforma completamente los espacios públicos. La culminación de
su actividad fue el acondicionamiento del parque soviético de Gorky,
que se convirtió en un espacio agradable con teatros al aire libre, festivales,
bibliotecas, zonas verdes con wifi, discursos gratuitos, riberas con sillas
reclinables de madera – una reserva para hipsters. En Rusia aparece un canal
de televisión de nuevo formato – para la gente que desprecia la televisión,
y en 2012 empieza la ola de protestas contra el poder actual.
El mismo año el gobierno abre un proceso contra las muchachas de Pussy Riot.
Todas las protestas fueron reprimidas con crueldad. El cenado sale con una ley
que prohibe la propaganda de homosexualismo, y el gobierno se vuelve mucho
más represivo con la clase creativa, excluye el canal liberal del paquete
de televisión por cable y cierra algunos de los clubs preferidos por los hipsters.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
