<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: niños | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/ninos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-01-02T21:56:57-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Libros que leen los niños rusos]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/12/18/libros-que-leen-los-ninos-rusos/"/>
    <updated>2016-12-18T11:49:57-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/12/18/libros-que-leen-los-ninos-rusos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="/images/Cipollino.jpg" width="150" title="&lsquo;Cipollino&rsquo;" ></p>

<h2>Gianni Rodari, Cipollino</h2>

<p>Aventuras de Cipollino es un cuento del escritor italiano Gianni Rodari
en el que el personaje principal, un niño-cebolla llamado Cipollino, lucha
contra la injusticia, defendiendo a los ciudadanos del los ricos de la ciudad,
del señor Tomate y el príncipe Limón (el gobernador del país).
Todos los personajes del cuento son frutas y verduras.</p>

<!-- more -->


<h2>Nikolay Nósov, Aventuras de Nosabenada y sus Amigos</h2>

<p>Aventuras de un niño travieso, curioso, siempre activo y permanentemente
enredado en situaciones poco habituales y con frecuencia cómicas.</p>

<p><img class="right" src="/images/la_isla_del_tesoro.jpg" width="150" title="&lsquo;La isla del tesoro&rsquo;" ></p>

<h2>Mark Twain, Las aventuras de Tom Sawyer</h2>

<p>Relata las aventuras de la infancia de Tom Sawyer, un niño que crece durante
el antebellum del Sur de los Estados Unidos en “St. Petersburg”.</p>

<h2>Robert Louis Stevenson, La isla del tesoro</h2>

<p>Una novela del escritor escocés Robert Stevenson, en la que el autor describe
las aventuras relacionadas con la búsqueda de los tesoros escondidos por el
pirata Capitán J. Flint en una isla desierta.</p>

<p><img class="right" src="/images/el_caballito_jorobadito.jpg" width="150" title="&lsquo;El caballito jorobado&rsquo;" ></p>

<h2>Piotr Yershóv,  El caballito jorobado</h2>

<p>Un cuento en verso, escrito en la década de 1830. Los personajes principales
son el hijo de un campesino, llamado Iván el Loco, y un caballito mágico jorobado.</p>

<h2>Los cuentos de los Hermanos Grimm</h2>

<p>Son cuentos folclóricos recopilados por dos escritores alemanes: Los músicos
de Bremen, El lobo y las siete cabritillas, El pescador y su esposa.</p>

<p><img class="right" src="/images/pulgarcita.jpg" width="150" title="&lsquo;Pulgarcita&rsquo;" ></p>

<h2>Los libros del escritor danés Hans Christian Andersen</h2>

<p>El traje nuevo del emperador (El rey desnudo), Pulgarcita, La Sirenita,
El patito feo, La reina de las nieves, El yesquero.</p>

<h2>Serguéi Aksákov, La Flor escarlata</h2>

<p>La trama recuerda a la de La Bella y la Bestia, pero se desarrolla en un ambiente ruso.</p>

<p><img class="right" src="/images/momo.jpg" width="150" title="&lsquo;Momo&rsquo;" ></p>

<h2>Los cuentos de Charles Perrault</h2>

<p>Barba Azul – un cuento popular francés, la leyenda acerca de un marido pérfido,
recopilado y adaptado por Charles Perrault.
Pulgarcito, Caperucita Roja, La bella durmiente, El gato con botas y muchos otros.</p>

<h2>Michael Ende, Momo</h2>

<p>Del libro del autor alemán Michael Ende, aprendemos la historia de una
chica increíble llamada Momo. Ella tenía un talento muy raro – saber escuchar
a los demás, y por lo tanto tenía muchos amigos. Pero una vez en la ciudad,
donde vivía Momo, aparecieron los caballeros grises – los ladrones de tiempo …</p>

<p><img class="right" src="/images/Matilda.jpg" width="150" title="&lsquo;Matilda&rsquo;" ></p>

<h2>Roald Dahl, Matilda</h2>

<p><em>(Es muy recomendado buscar una edición con ilustraciones de Quentin Blake)</em></p>

<p>Matilda es una niña brillante, pero sus padres la consideran estúpida, que
sólo les da un dolor de cabeza adicional. La verdad reside en el hecho de
que sus padres son tontos, y sólo piensan en sí mismos y no se preocupan por
su propia hija. Entonces Matilda decide volver a educar a sus padres negligentes,
junto con la viciosa directora de su colegio.</p>

<p><img class="right" src="/images/karlson.jpg" width="150" title="&lsquo;Karlsson-on-the-Roof&rsquo;" ></p>

<h2>Libros de Astrid Lindgren</h2>

<p>Astrid Lindgren es una escritora sueca, que provocó un intenso debate acerca
de la idea de que la educación tenga en cuenta la psicología del niño.
Astrid Lindgren siguió la polémica que se desarrolló en la sociedad y
participó en ella, apoyando a la educación que tenga en cuenta los pensamientos
y sentimientos de los niños y así muestra respeto a ellos.</p>

<p>Sus libros: Karlsson-on-the-Roof, Pipi Calzaslargas, Ronja, la hija del
bandolero y muchos otros.</p>

<p><img class="right" src="/images/Finn_Family.png" width="150" title="&lsquo;Finn Family&rsquo;" ></p>

<h2>Tove Jansson, Mumintroll</h2>

<p>Escritora  finlandesa, autora de historias para niños protagonizadas por una
familia de trolls blancos, cubiertos de pelo y de apariencia redondeada,
y con grandes hocicos que les hacen asemejarse remotamente a hipopótamos.</p>

<h2>Cuentos para niños de Alexander Pushkin</h2>

<p>La princesa muerta y los siete fortachones, El pescador y el pececito dorado,
El príncipe Guidón y la bella princesa Cisne y El gallito de oro.</p>

<h2>Los cuentos de Ernest Thompson Seton</h2>

<p>Ernest Thompson Seton es el fundador del Movimiento “Woodcraft” que
influyó directamente en las concepciones pedagógicas de Lord Baden-Powell
al crear el Movimiento de los Boy Scouts.</p>

<p><img class="right" src="/images/pipi.jpg" width="150" title="&lsquo;Pipi Calzaslargas&rsquo;" ></p>

<h2>Alan Alexander Milne, Winnie de Pooh</h2>

<h2>Aleksey Nikolayevich Tolstoy, Adventures of Buratino or The Golden Key</h2>

<h2>Las mil y una noches</h2>

<h2>Lewis Carroll, Las aventuras de Alicia en el país de las maravillas</h2>

<h2>L. Frank Baum, El maravilloso mago de Oz</h2>

<p><img class="right" src="/images/bremen.jpg" width="150" title="&lsquo;Los músicos de Bremen&rsquo;" ></p>

<h2>Rudyard Kipling, El libro de la selva</h2>

<p>Los cuentos Mowgli, La caza de Kaa, Rikki-Tikki-Tavi y otros.</p>

<h2>Antón Chéjov, Kashtanka</h2>

<p>Kashtanka es un pequeño perro de color castaña, parecido a un zorro,
que una noche nevada se pierde en la calle, comenzando así su extraña
y maravillosa aventura…</p>

<h2>Eric Knight, Lassie</h2>

<p>Eric Knight fue un escritor inglés nacido en Menston en Yorkshire.
Fue principalmente conocido por crear el personaje de ficción “Lassie”.
Lassie es un perro Collie que vive con la familia de un minero de Yorkshire,
Sam Carraclough. Cuando Sam pierde su trabajo, se ve obligado a vender
el perro a un noble rico. Después de varios intentos exitosos de Lassie
de escapar, el nuevo propietario del Duque Radling decide llevarla lejos
de Yorkshire a su finca en Escocia. Pero Lassie se escapa de allí y vuelve
a la casa de Sam, sobreviviendo en el camino un montón de aventuras.</p>

<h2>Jack London, La llamada de lo salvaje</h2>

<p>Es una novela corta del escritor estadounidense Jack London.
El argumento trata de un perro llamado Buck, cuyos instintos primitivos
vuelven tras una serie de sucesos que le ocurren cuando lo ponen a tirar
de un trineo en el Yukón, durante la fiebre del oro que tuvo lugar en
el siglo XX en el Klondike, durante la cual los perros de tiro
se compraban a precios elevados.</p>

<p>Les agradecería mucho si me pudieran recomendar algunos libros
que les han impactado en su infancia.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
