<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: aventuras | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/aventuras/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-03-20T20:38:15-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zuleijá abre los ojos por Guzél Yájina]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/01/11/zuleija-abre-los-ojos-por-guzel-yajina/"/>
    <updated>2016-01-11T15:26:29-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/01/11/zuleija-abre-los-ojos-por-guzel-yajina</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/guzel.jpg" title="&lsquo;Guzél Yájina&rsquo;" ></p>

<p>La novela empieza en el año 1930. La protagonista es una mujer tártara de 30 años
llamada Zuleijá, que vivía en una aldea apartada con su esposo, que era 30 años
mayor que ella, y con la suegra cuyo apodo era Upirija (Vampira).
La vida de Zuleijá era muy difícil: ella trabajaba día a día, atendiendo
a su esposo Murtazá y a su mamá, pero nunca se había quejado, porque así había
sido educada por sus padres: aguantar todas los insultos, las humillaciones y
las palizas de su esposo y obedecerle en todo.</p>

<p>En el primer capítulo nos familiarizamos con la vida diaria de Zuleijá:
cuáles eran sus deberes de la casa, qué pasaba durante su día habitual,
qué pasaba durante su día habitual, qué había pasado en su vida durante
sus últimos 15 años de matrimonio. Nosotros conocemos su cosmovisión,
sus creencias y supersticiones, que Zuleijá tuvo cuatro hijas, pero
todas habían muerto cuando todavía eran bebés. Vemos cómo ella hablaba
con los duendes y les llevaba comida.</p>

<p>Pero su vida mesurada se interrumpió cuando los soldados del Ejército Rojo
(o de &ldquo;Horda Roja&rdquo;, como los llamaban por allá) llegaron a su aldea para
realizar la campaña de
<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Deskulakizaci%C3%B3n">deskulakización</a>,
es decir, quitar los bienes de los
campesinos más ricos (kuláks) y deportarles para &ldquo;desarrollar las tierras
lejanas del país&rdquo;. Murtazá puso resistencia y fue asesinado por el soldado
Ignatov. A Zuleijá la enviaron a Siberia a las orillas del río Angará junto
con otros campesinos, algunos intelectuales de Leningrado y unos criminales,
escoltados por Ignatov.</p>

<p>Durante el viaje Zuleijá se dio cuanta de que había quedado embarazada de
su esposo ya hace unos meces, pero a pesar de eso, ella logró soportar
la deportación, y al llegar a Siberia dio luz a su hijo Josep.</p>

<p><img class="center" src="/images/taiga.jpg" title="&lsquo;Siberia&rsquo;" ></p>

<p>En Siberia a Ignatov y sus tutelados les dejaron en un área inhabitada
del bosque sólo con una escopeta, la bolsa llena de balas y un saco de sal.
Así el soldado, Zuleijá, Josep, el pintor Ikonnikov, el doctor Leibe,
enloquecido por ver los cambios tan radicales en el país, el pescador Lukká,
la anciana intelectual Isabella, que con orgullo llevaba su sombrero de moda
y hablaba francés, y los demás compañeros tenían que aprender a construir
las casas, armar la estufa y cazar para poder sobrevivir sólos en el bosque.
Pero esa experiencia ayudó a Zuleijá a abrir sus ojos verdes y ver el mundo
de una forma distinta, le permitió cambiar sus costumbres y creencias
(ya no le parecía que Alá la podía ver en un lugar tan lejano), su carácter
(porque se convirtió en una mujer fuerte y decidida). Todo lo que entes le
parecía imposible o vergonzoso, como sentarse tan cerca a un hombre desconocido
en el vagón del tren, ó hacer sus necesidades frente a los demás en el
mismo vagón), formó parte de su vida.</p>

<p>La oficina de prensa de Pospechat informó que la novela de Guzél Yájina será
traducida a 16 idiomas.</p>

<hr />

<p><strong>Guezel Yájina</strong> nació en Kazán, se graduó del Instituto Pedagógico Estatal de
Kazán de la facultad de idiomas extranjeros, y desde el año 1999 vive en Moscú.
Ella ha trabajado en el cambo de las relaciones públicas, publicidad y mercadeo.
En 2015 Guzel se graduó de la facultad de esritura de guiones de la Escuela
de Cine de Moscú. En la revisa &ldquo;Luces de Siberi&rdquo; fue publicada su primera novela
&ldquo;Zuleijá abre los ojos&rdquo;, que ha ganado los premios del &ldquo;Libro Grande&rdquo; y &ldquo;Yasnaya Polyana&rdquo;.</p>

<p>Enlaces:</p>

<ul>
<li><a href="http://es.rbth.com/cultura/literatura/2015/12/22/las-tres-grandes-novelas-rusas-del-2015_553705">Las tres grandes novelas rusas del 2015</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ascensores]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/10/04/ascensores/"/>
    <updated>2014-10-04T22:19:29-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/10/04/ascensores</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mi historia con los ascensores comenzó cuando yo era muy pequeña y todavía
estaba en el jardín. Tenía una cabra amarilla hecha de plástico,
que tenía ruedas en lugar de patas. Entonces le llevaba por todos los
lados con una cuerda. La cabra era hueca y sus cachos negros se atornillaban
en su cabeza.</p>

<p>Un día, cuando me devolvía a la casa después de un paseo, en el momento en
el que estábamos franqueando las puertas del ascensor, el cacho se me cayó
al hueco. No me di cuenta cuándo pasó esto (o simplemente ya no lo recuerdo),
me lo contaron después. Pero hasta ahora para mi ese accidente está envuelto
en un misterio: pasaron las horas y horas y yo estaba imaginando qué hubiera
podido pasar con el caco perdido y cómo se enredó su destino.</p>

<p>A partir de ese momento empecé a ver las pesadillas sobre el ascensor de mi
edificio. Soñaba que me perseguían unos hombres y trataba de escaparme de
ellos corriendo por las escaleras. Cuando llegaba al primer piso, me daba
cuenta que uno de ellos se me había adelantado en el ascensor y me estaba
esperando allá. Entonces seguía bajándome hasta el sótano (que en realidad
no existía en la casa) y llegaba a un cuarto oscuro y lleno de polvo.
En una pared se veía un hueco. Me acerqué al hueco y - ¡qué horrores! -
vi que era el pozo de ascensor. Uno podía ver cómo se movían los cables
llevando el contrapeso. Ese hueco era muy oscuro con un bombillo amarillo
marcando cada piso. Y debajo, cubierto del polvo, estaba el cacho de mi cabra&hellip;
En ese momento me desperté con sudor frío.</p>

<p><img class="center" src="/images/lift.jpg" title="&lsquo;Ascensor&rsquo;" ></p>

<p>Tuve otra experiencia con un ascensor cuando fuimos a una casa vieja en el
centro de Moscú. En esa casa había un ascensor muy antiguo
(creo que de los primeros), que era instalado al redor de escaleras.
El ascensor se movía en un pozo hecho de una red metálica, por eso se veía
completamente el mecanismo, y cuando llegaba al piso, uno tuvo tenía que
abrir manualmente dos puertas: una del pozo y la otra del ascensor.
Me asusté mucho al ver todo el mecanismo de la forma tan transparente,
y no puede creer que los cables tan delgados pueden sostener una cabina
tan pesada.</p>

<p>Después empecé a ver unas pesadillas de otro tipo: estaba llamando al
ascensor y cundo llegaba y se abrían las puertas, me daba cuenta que por
dentro no habían ni el piso, ni las paredes. Llegaba un marco de metal,
sólo con una tabla de madera al fondo para poder quedarse.</p>

<p>Entonces mi relación con los ascensores empezó con pesadillas, pero
las películas gringas cambiaron todo. EN ellas mostraban un ascensor
como la parte de una aventura: los protagonistas se metían al pozo,
o hacían un hueco en el techo de la cabina para escaparse con los diamantes
robados. El hueco del ascensor se convirtió en una ruta de escape para los
aventureros que roban los bancos o museos.</p>

<p>Ahora me encanta montar en los ascensores. Me gusta oprimir el botón y
sentir el poder que ejersco sobre la máquina. O montar en un ascensor con
las paredes de vidrio.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
