<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: niñez | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/ninez/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-03-20T20:38:15-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ascensores]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/10/04/ascensores/"/>
    <updated>2014-10-04T22:19:29-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/10/04/ascensores</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mi historia con los ascensores comenzó cuando yo era muy pequeña y todavía
estaba en el jardín. Tenía una cabra amarilla hecha de plástico,
que tenía ruedas en lugar de patas. Entonces le llevaba por todos los
lados con una cuerda. La cabra era hueca y sus cachos negros se atornillaban
en su cabeza.</p>

<p>Un día, cuando me devolvía a la casa después de un paseo, en el momento en
el que estábamos franqueando las puertas del ascensor, el cacho se me cayó
al hueco. No me di cuenta cuándo pasó esto (o simplemente ya no lo recuerdo),
me lo contaron después. Pero hasta ahora para mi ese accidente está envuelto
en un misterio: pasaron las horas y horas y yo estaba imaginando qué hubiera
podido pasar con el caco perdido y cómo se enredó su destino.</p>

<p>A partir de ese momento empecé a ver las pesadillas sobre el ascensor de mi
edificio. Soñaba que me perseguían unos hombres y trataba de escaparme de
ellos corriendo por las escaleras. Cuando llegaba al primer piso, me daba
cuenta que uno de ellos se me había adelantado en el ascensor y me estaba
esperando allá. Entonces seguía bajándome hasta el sótano (que en realidad
no existía en la casa) y llegaba a un cuarto oscuro y lleno de polvo.
En una pared se veía un hueco. Me acerqué al hueco y - ¡qué horrores! -
vi que era el pozo de ascensor. Uno podía ver cómo se movían los cables
llevando el contrapeso. Ese hueco era muy oscuro con un bombillo amarillo
marcando cada piso. Y debajo, cubierto del polvo, estaba el cacho de mi cabra&hellip;
En ese momento me desperté con sudor frío.</p>

<p><img class="center" src="/images/lift.jpg" title="&lsquo;Ascensor&rsquo;" ></p>

<p>Tuve otra experiencia con un ascensor cuando fuimos a una casa vieja en el
centro de Moscú. En esa casa había un ascensor muy antiguo
(creo que de los primeros), que era instalado al redor de escaleras.
El ascensor se movía en un pozo hecho de una red metálica, por eso se veía
completamente el mecanismo, y cuando llegaba al piso, uno tuvo tenía que
abrir manualmente dos puertas: una del pozo y la otra del ascensor.
Me asusté mucho al ver todo el mecanismo de la forma tan transparente,
y no puede creer que los cables tan delgados pueden sostener una cabina
tan pesada.</p>

<p>Después empecé a ver unas pesadillas de otro tipo: estaba llamando al
ascensor y cundo llegaba y se abrían las puertas, me daba cuenta que por
dentro no habían ni el piso, ni las paredes. Llegaba un marco de metal,
sólo con una tabla de madera al fondo para poder quedarse.</p>

<p>Entonces mi relación con los ascensores empezó con pesadillas, pero
las películas gringas cambiaron todo. EN ellas mostraban un ascensor
como la parte de una aventura: los protagonistas se metían al pozo,
o hacían un hueco en el techo de la cabina para escaparse con los diamantes
robados. El hueco del ascensor se convirtió en una ruta de escape para los
aventureros que roban los bancos o museos.</p>

<p>Ahora me encanta montar en los ascensores. Me gusta oprimir el botón y
sentir el poder que ejersco sobre la máquina. O montar en un ascensor con
las paredes de vidrio.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tienda Rusa en Holanda]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/04/30/tienda-rusa-en-holanda/"/>
    <updated>2014-04-30T22:28:30-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/04/30/tienda-rusa-en-holanda</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cuando por primera vez escuché que había una tienda rusa en Amsterdam me emocioné muchísimo. Sólo pensar que podría ver a mis compatriotas, ver los productos que me acostumbré a comer en Rusia, hablar en ruso me puso muy ansiosa.</p>

<p>Tengo vergüenza de confesarlo, pero me di cuenta de lo mucho que los costumbres afectan a mi vida, y que tengo tantas costumbres relacionadas con la comida. Creo que es porque la comida es algo muy integrado en nuestra vida. Puede ser que uno no se fije tanto en lo que come día a día, pero subconsientemente la comida hace parte de nuestra percepción del ambiente en que vivimos.</p>

<p>Puede ser que por eso cuando vi el estante con las bayas del bosque me inundaron tantos recuerdos: de pasear en la dacha, de recoger bayas y ponerlas en la canasta. Fue un proceso bastante aburrido y mecánico, y realmente no me gustaba mucho hacer ese trabajo: siempre quería terminarlo lo más pronto posible e ir a jugar con mis amigos. Pero también era un ejercicio muy útil de quedarse frente a frente con las bayas por varias horas - en estos momentos me pasaba los mundos sobre los que había leído en los libros que nos habían dado para vacaciones de verano, pensaba en los personajes de esos libros y qué podría pasar con ellos en otras circunstancias y qué haría yo si estuviera en su lugar. Creo que por eso hace unos días sentí que mi celebro iba a explotar cuando de nuevo tuve un racimo de grosellas en mi mano.</p>

<p>Algo parecido pasó cuando cociné el alforfón. No creo que eso tenga algo que ver con el sabor o el olor especial que tiene, o que es una comida tradicional rusa. Sentí que en ese momento vi un montón de diapositivas que pasaban como una película en mi cabeza mostrando diferentes situaciones en mi vida (normalmente las conversaciones que teníamos en la familia) cuando comía alforfón antes. Por ejemplo, cuando era niña tenía un plato con una ciudad dibujada en el fondo. Entonces el proceso de comida se convertía en la liberación de esa ciudad.</p>

<p>Lo mismo pasaba cuando comía la cuajada. Para abstraerse de las conversaciones (a veces desagradables) que tenían los adultos en la mesa, trataba e hacer el proceso de comer la cuajada lo más creativo e interesante posible: trataba de cucharear la masa así para que dejara las &ldquo;carreteras&rdquo; en el plato o algunas formas geométricas.</p>

<p>Me parecía que con el cambio de la dieta también se fueron esas memorias, pero lo que hicieron fue esperar su hora para hacerme recordarlas.</p>

<p><img class="center" src="/images/tvorog.jpg" title="&lsquo;Tvorog&rsquo;" ></p>

<p><em>La imagen tomada de <a href="http://www.vorobiov.com/archive/domikpro/detail-tvorog-i-ego-bratya.html">http://www.vorobiov.com/archive/domikpro/detail-tvorog-i-ego-bratya.html</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
