<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rusia | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/rusia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-01-02T21:56:57-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Libros que leen los niños rusos]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/12/18/libros-que-leen-los-ninos-rusos/"/>
    <updated>2016-12-18T11:49:57-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/12/18/libros-que-leen-los-ninos-rusos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="/images/Cipollino.jpg" width="150" title="&lsquo;Cipollino&rsquo;" ></p>

<h2>Gianni Rodari, Cipollino</h2>

<p>Aventuras de Cipollino es un cuento del escritor italiano Gianni Rodari
en el que el personaje principal, un niño-cebolla llamado Cipollino, lucha
contra la injusticia, defendiendo a los ciudadanos del los ricos de la ciudad,
del señor Tomate y el príncipe Limón (el gobernador del país).
Todos los personajes del cuento son frutas y verduras.</p>

<!-- more -->


<h2>Nikolay Nósov, Aventuras de Nosabenada y sus Amigos</h2>

<p>Aventuras de un niño travieso, curioso, siempre activo y permanentemente
enredado en situaciones poco habituales y con frecuencia cómicas.</p>

<p><img class="right" src="/images/la_isla_del_tesoro.jpg" width="150" title="&lsquo;La isla del tesoro&rsquo;" ></p>

<h2>Mark Twain, Las aventuras de Tom Sawyer</h2>

<p>Relata las aventuras de la infancia de Tom Sawyer, un niño que crece durante
el antebellum del Sur de los Estados Unidos en “St. Petersburg”.</p>

<h2>Robert Louis Stevenson, La isla del tesoro</h2>

<p>Una novela del escritor escocés Robert Stevenson, en la que el autor describe
las aventuras relacionadas con la búsqueda de los tesoros escondidos por el
pirata Capitán J. Flint en una isla desierta.</p>

<p><img class="right" src="/images/el_caballito_jorobadito.jpg" width="150" title="&lsquo;El caballito jorobado&rsquo;" ></p>

<h2>Piotr Yershóv,  El caballito jorobado</h2>

<p>Un cuento en verso, escrito en la década de 1830. Los personajes principales
son el hijo de un campesino, llamado Iván el Loco, y un caballito mágico jorobado.</p>

<h2>Los cuentos de los Hermanos Grimm</h2>

<p>Son cuentos folclóricos recopilados por dos escritores alemanes: Los músicos
de Bremen, El lobo y las siete cabritillas, El pescador y su esposa.</p>

<p><img class="right" src="/images/pulgarcita.jpg" width="150" title="&lsquo;Pulgarcita&rsquo;" ></p>

<h2>Los libros del escritor danés Hans Christian Andersen</h2>

<p>El traje nuevo del emperador (El rey desnudo), Pulgarcita, La Sirenita,
El patito feo, La reina de las nieves, El yesquero.</p>

<h2>Serguéi Aksákov, La Flor escarlata</h2>

<p>La trama recuerda a la de La Bella y la Bestia, pero se desarrolla en un ambiente ruso.</p>

<p><img class="right" src="/images/momo.jpg" width="150" title="&lsquo;Momo&rsquo;" ></p>

<h2>Los cuentos de Charles Perrault</h2>

<p>Barba Azul – un cuento popular francés, la leyenda acerca de un marido pérfido,
recopilado y adaptado por Charles Perrault.
Pulgarcito, Caperucita Roja, La bella durmiente, El gato con botas y muchos otros.</p>

<h2>Michael Ende, Momo</h2>

<p>Del libro del autor alemán Michael Ende, aprendemos la historia de una
chica increíble llamada Momo. Ella tenía un talento muy raro – saber escuchar
a los demás, y por lo tanto tenía muchos amigos. Pero una vez en la ciudad,
donde vivía Momo, aparecieron los caballeros grises – los ladrones de tiempo …</p>

<p><img class="right" src="/images/Matilda.jpg" width="150" title="&lsquo;Matilda&rsquo;" ></p>

<h2>Roald Dahl, Matilda</h2>

<p><em>(Es muy recomendado buscar una edición con ilustraciones de Quentin Blake)</em></p>

<p>Matilda es una niña brillante, pero sus padres la consideran estúpida, que
sólo les da un dolor de cabeza adicional. La verdad reside en el hecho de
que sus padres son tontos, y sólo piensan en sí mismos y no se preocupan por
su propia hija. Entonces Matilda decide volver a educar a sus padres negligentes,
junto con la viciosa directora de su colegio.</p>

<p><img class="right" src="/images/karlson.jpg" width="150" title="&lsquo;Karlsson-on-the-Roof&rsquo;" ></p>

<h2>Libros de Astrid Lindgren</h2>

<p>Astrid Lindgren es una escritora sueca, que provocó un intenso debate acerca
de la idea de que la educación tenga en cuenta la psicología del niño.
Astrid Lindgren siguió la polémica que se desarrolló en la sociedad y
participó en ella, apoyando a la educación que tenga en cuenta los pensamientos
y sentimientos de los niños y así muestra respeto a ellos.</p>

<p>Sus libros: Karlsson-on-the-Roof, Pipi Calzaslargas, Ronja, la hija del
bandolero y muchos otros.</p>

<p><img class="right" src="/images/Finn_Family.png" width="150" title="&lsquo;Finn Family&rsquo;" ></p>

<h2>Tove Jansson, Mumintroll</h2>

<p>Escritora  finlandesa, autora de historias para niños protagonizadas por una
familia de trolls blancos, cubiertos de pelo y de apariencia redondeada,
y con grandes hocicos que les hacen asemejarse remotamente a hipopótamos.</p>

<h2>Cuentos para niños de Alexander Pushkin</h2>

<p>La princesa muerta y los siete fortachones, El pescador y el pececito dorado,
El príncipe Guidón y la bella princesa Cisne y El gallito de oro.</p>

<h2>Los cuentos de Ernest Thompson Seton</h2>

<p>Ernest Thompson Seton es el fundador del Movimiento “Woodcraft” que
influyó directamente en las concepciones pedagógicas de Lord Baden-Powell
al crear el Movimiento de los Boy Scouts.</p>

<p><img class="right" src="/images/pipi.jpg" width="150" title="&lsquo;Pipi Calzaslargas&rsquo;" ></p>

<h2>Alan Alexander Milne, Winnie de Pooh</h2>

<h2>Aleksey Nikolayevich Tolstoy, Adventures of Buratino or The Golden Key</h2>

<h2>Las mil y una noches</h2>

<h2>Lewis Carroll, Las aventuras de Alicia en el país de las maravillas</h2>

<h2>L. Frank Baum, El maravilloso mago de Oz</h2>

<p><img class="right" src="/images/bremen.jpg" width="150" title="&lsquo;Los músicos de Bremen&rsquo;" ></p>

<h2>Rudyard Kipling, El libro de la selva</h2>

<p>Los cuentos Mowgli, La caza de Kaa, Rikki-Tikki-Tavi y otros.</p>

<h2>Antón Chéjov, Kashtanka</h2>

<p>Kashtanka es un pequeño perro de color castaña, parecido a un zorro,
que una noche nevada se pierde en la calle, comenzando así su extraña
y maravillosa aventura…</p>

<h2>Eric Knight, Lassie</h2>

<p>Eric Knight fue un escritor inglés nacido en Menston en Yorkshire.
Fue principalmente conocido por crear el personaje de ficción “Lassie”.
Lassie es un perro Collie que vive con la familia de un minero de Yorkshire,
Sam Carraclough. Cuando Sam pierde su trabajo, se ve obligado a vender
el perro a un noble rico. Después de varios intentos exitosos de Lassie
de escapar, el nuevo propietario del Duque Radling decide llevarla lejos
de Yorkshire a su finca en Escocia. Pero Lassie se escapa de allí y vuelve
a la casa de Sam, sobreviviendo en el camino un montón de aventuras.</p>

<h2>Jack London, La llamada de lo salvaje</h2>

<p>Es una novela corta del escritor estadounidense Jack London.
El argumento trata de un perro llamado Buck, cuyos instintos primitivos
vuelven tras una serie de sucesos que le ocurren cuando lo ponen a tirar
de un trineo en el Yukón, durante la fiebre del oro que tuvo lugar en
el siglo XX en el Klondike, durante la cual los perros de tiro
se compraban a precios elevados.</p>

<p>Les agradecería mucho si me pudieran recomendar algunos libros
que les han impactado en su infancia.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las series que marcaron los años noventa en Rusia]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/09/04/las-series-que-marcaron-los-anos-noventa-en-rusia/"/>
    <updated>2016-09-04T18:29:40-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/09/04/las-series-que-marcaron-los-anos-noventa-en-rusia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h6>«Hélène et les garçons» (Francia)</h6>

<p>Una seria francesa acerca de un grupo de estudiantes: Helena y sus amigos.</p>

<p><img class="center" src="/images/elen.jpg" width="500" title="&lsquo;Hélène et les garçons&rsquo;" ></p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tndeSnIQ1Wk">https://www.youtube.com/watch?v=tndeSnIQ1Wk</a></p>

<!-- more -->


<h5>«Farmacia de guardia» (España)</h5>

<p><img class="center" src="/images/farmacia.jpg" width="500" title="&lsquo;Farmacia de guardia&rsquo;" ></p>

<p>Comedia española acerca de una farmacéutica separada Lourdes Cano, su ex esposo
y dos hijos, quienes están constantemente atrapados en situaciones ridículas.
La acción de la serie casi nunca fue más allá de las paredes de la farmacia -
la propiedad del personaje principal.</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/q2xuCHG0E14" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<h5>«Highlander» (Canadá, Francia)</h5>

<p><img class="center" src="/images/DUNKAN.jpg" width="500" title="&lsquo;Highlander&rsquo;" ></p>

<p>La serie acerca de las aventuras de un señor Duncan MacLeod - el representante
de la familia de los inmortales y que actualmente tiene 400 años de edad.
A lo largo de la serie el protagonista trata de sobrevivir en peleas con
otros miembros del clan.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=k3VhPt_D8oQ">https://www.youtube.com/watch?v=k3VhPt_D8oQ</a></p>

<h5>«Spellbinder» (Australia, Polonia)</h5>

<p>Es una serie de televisión de ciencia ficción australiana acerca de
los estudiantes de colegio que se encuentran viajando entre los mundos paralelos.</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jyvSPp8lJzI?list=PLOychhOU3UPhnHVJwXqWSfQAWI8hBwZg5" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<h5>«Fantaghirò, The Cave of the Golden Rose» (Italia)</h5>

<p><img class="center" src="/images/golden_rose.jpg" width="500" title="&lsquo;The Cave of the Golden Rose&rsquo;" ></p>

<p>Una seria italiana acerca de la princesa valiente Fantagiro que no puede vivir sin aventuras y por eso pretende ser un caballero.</p>

<h5>«Agatha Christie&rsquo;s Poirot» (Reino Unido)</h5>

<p><img class="center" src="/images/poirot.jpeg" width="500" title="&lsquo;Agatha Christie&rsquo;s Poirot&rsquo;" ></p>

<p>Una serie basa en los libros de Agatha Christie.</p>

<h5>«Dr. Quinn, Medicine Woman» (Estados Unidos)</h5>

<p>Una serie estadounidense acerca de una médica Michaela Quinn que proviene
de una familia rica y viaja al salvaje oeste para curar y salvar a los desfavorecidos.</p>

<p><img class="center" src="/images/medicine_woman.jpg" width="500" title="&lsquo;Dr. Quinn, Medicine Woman&rsquo;" ></p>

<h5>«Walker, Texas Ranger» (Estados Unidos)</h5>

<p>Cuando Chuck Norris corta cebolla, la cebolla llora.</p>

<h5>«Nash Bridges» (Estados Unidos)</h5>

<p><img class="center" src="/images/nash_bridges.jpg" width="500" title="&lsquo;Nash Bridges&rsquo;" ></p>

<h5>«Muñeca brava» (Argentina)</h5>

<p><img class="center" src="/images/muneca_brava.jpg" width="500" title="&lsquo;Muñeca brava&rsquo;" ></p>

<p>Y otros:</p>

<ul>
<li>Flipper (Estados Unidos)</li>
<li>Sunset Beach (Estados Unidos)</li>
<li>Babylon 5 (Estados Unidos)</li>
<li>Charmed (Estados Unidos)</li>
<li>Friends (Estados Unidos)</li>
<li>Xena: Warrior Princess (Estados Unidos, Nueva Zelanda)</li>
<li>Columbo (Estados Unidos)</li>
<li>Alf (Estados Unidos)</li>
<li>Beverly Hills, 90210 (Estados Unidos)</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El colegio]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/30/el-colegio/"/>
    <updated>2016-07-30T18:40:16-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/30/el-colegio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nunca me gustaba ir al colegio y siempre he contado cuánto falta hasta el
último día de encarcelamiento.</p>

<p>Entré al colegio cuando tenía 7 años. Normalmente los niños entran un año
antes, pero a mis 6 me dijeron que la niña era demasiado pequeña. Durante
12 meses no crecí mucho, pero ya que no tuvieron razones de no aceptarme.</p>

<p>Mi primer día no me gustó: habían muchos niños a quienes no conocía y no
quería conocerlos, que se movían por el salón de una forma caótica y hacían
mucho ruido. Me pusieron en la última mesa del aula junto a la ventana.
En la primera clase a profesora nos dijo que sacaramos nuestros cuadernos
de las maletas y dibujaramos algo. Eso fue un estrés total: no pude abrir
mi maleta. Como tuve que manejar la cerradura por primera vez en mi vida,
no supe cómo funcionaba y claro que el panico, que llegó inmediatamente,
no me permitió pensar con claridad.</p>

<p>Del primer grado sólo recuerdo cómo nos enseñaban caligrafía: tuvimos
que escribir las mismas letras muchas veces. Entonces al final se quedaron
varias páginas con “а”, “б”, “в”, etc.</p>

<p>En el segundo grado nos muvieron a otro edificio y empezamos a prestar
servicio. Cada grupo por turnos tuvo que estar de servicio en el colegio
durante toda la semana. Esto segnificaba que tuvimos que llegar 30 minutos
antes que todos los demás.  Nos reunían en el primer piso y decían a cada
no su cargo. Habían varios tipos de cargos: unos tuvieron que estar en
la entrada del edificio y en las entradas de cada piso y decir a cada niño
que pasaba: “¡Smenka!”. “Smenka” significa “los zapatos de cambio”.
En el invierno la nieve se metía en las indiduras de los zapatos y cuando
uno entraba al edificio se derretía y dejaba charcos. Por eso por el orden
“¡Smenka!” el estudiante tuvo que levantar el pie y mostrar la suela.
Si estaba mojada “el guardia” tuvo que detenerlo y mandarlo a la casa por
los zapatos de cambio. Ese cargo no me gustaba porque los otros estudiantes
lo tomaban como un deporte lograr pasar con los zapatos que llevaban puestos
en la calle, entonces inventaban trucos para confundir la guardia o
simplemente corrían de nosotros. Entonces había otro cargo: vigilar
los corredores, detener los estudiantes que corrían y mandarles
al director del colegio.</p>

<p>Existía un cargo que era el más agradable de todos: estar en la cafetería.
Había que ordenar las mesas y las sillas y antes de las horas del desayuno
y almuerzo había que servir la comida y después recoger los platos.</p>

<p>Después de las clases nos quedábamos por una hora para limpiar todo el colegio.</p>

<p>Tuvimos 4 periodos y 4 vacaciones: 3 cortas y umas largas de tres meses
en verano. Para las vacaciones de verano nos daban una lista de libros para
leer. Como durante los estudios casi no tuvimos tiempo para la lectura,
tuvimos que pasar por todos los libros del curso de literatura antrs de
que empezara el año escolar. A pesar de que leía de 3 a 5 horas al día no
alcanzaba leer todos los libros del listado. Me gusta leer mucho, pero
odiaba las clases de literatura. La parte más tonta era memorizar los poemas.
Tuvimos que recitar de memoria los poemas de Homero, Pushkin, Lermontov,
Tiútchev, Mayakovski, Blok y muchos otros. A cada uno llamaban a la pizarra
y tuvimos que declamar frente al grupo. Así los profesores lograron que hasta
la mejor poesía pudiera provocar un reflejo vomitivo. Pero creo que era la
mejor forma de instalar los pensamientos de otras personas a las mentes
inmaduras. Hasta ahora cuando veo una tormenta fuerte a veces se me ocurren
las estrofas de Tiútchev:</p>

<p>Люблю грозу в начале мая (Me gustan las tormentas a principios de mayo) /
Когда весенний первый гром (Cuando el primer trueno primaveral) /
Как бы резвяся и играя (Como haciendo travesuras y jugando) /
Грохочет в небе голубом (Trona en el cielo azul).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las temporadas]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/20/las-temporadas/"/>
    <updated>2016-07-20T18:34:10-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/20/las-temporadas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A veces me parece que aquí el tiempo no se mueve. A veces me digo:
“El verano pasado…” – o – “El próximo invierno”, y luego me doy cuenta
que no hay ningún verano, ni invierno, ni primavera, ni otoño. Y eso da
el sentido que no cambia nada, pero cuando uno mira atrás, así llega uno
a horrorizarse de cuánto tiempo ha pasado.</p>

<p>Pero antes todo era diferente…</p>

<p>Todo el verano sentía euforia de que por fin hacía calor y todo alrededor
estaba verde. Podía mirar por horas cómo se movían las ramas de los árboles
con el viento, aspirar el aire lleno de olores y escuchar los sonidos del bosque.
Parecía que todo el mundo estaba feliz: los niños por fin tenían sus vacaciones,
sacaban sus bicicletas y patines y salían a jugar afuera, las muchachas se
desvestían tratando de exponer más de su cuerpo al sol. Constantemente había
que acordarse de que eso se iba a acabar pronto, de que teníamos muy poco
tiempo para disfrutarlo, entonces había que aprovechar cada momento, y por eso
la gente se enloquecía.</p>

<p>En junio o julio a veces hace tanto calor que parece que el asfalto se funde.
Realmente, todo se funde. Pero en agosto la llegan los vientos del norte
trayendo las decepciones. La mente todavía no puede aceptar que el verano
se acabó tan rápido, y la mente no manda al cuerpo que tiene que vestirse.
Entonces llegamos al otoño con mocos y tos.</p>

<p>El otoño es un poco incómodo, porque uno no sabe cómo vestirse: de día es
todavía bastante cálido, pero por la mañana hace mucho frío. Muchísimo.
Entonces todos andan muy abrigados con muchas prendas quitándose sus sacos
uno por uno. Después del verano caliente, cinco grados centígrados se siente
como uno estuviera en el Polo norte. Pero ese es el precio que pagamos para
ver esa abundancia de colores: las hojas de los árboles pierden el pigmento
verde y el bosque se convierte en un lugar mágico. Siempre trataba de no
levantar mucho las piernas cuando andaba para hacer crujir las hojas cecas
de los árboles.</p>

<p>Luego, inesperadamente (como cada año), llega la nieve, y es inesperado
porque los servicios de aseo nunca están preparados. De verdad, nadie está
preparado. Creo que es porque todos tienen muy por dentro una pequeña esperanza
de que puede ser éste año el invierno no llegue. Los árboles se vuelven
completamente siniestros y se ven como muertos.</p>

<p><img class="center" src="/images/winter.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (de primaria) en Moscú en invierno&rsquo;" ></p>

<p>El diciembre el mundo se queda sumido en la oscuridad. Lo más doloroso era
despertarse por la mañana para ir al colegio:</p>

<p>A las siete de la mañana suena el despertador, uno abre los ojos, pero todo
está completamente oscuro, como a la medianoche. Los ojos se cierran lentamente
y te vuelves a terminar de ver el último sueño. Pero luego llega el dolor –
alguien prendió la luz. La luz entra a través de los párpados cerrados, y es
insoportable. Uno trata de entreabrir los ojos, pero el brillo amarillo les ciega,
entonces uno tiene que cerrarlos inmediatamente. Así con los ojos medio abiertos
uno desayuna, se viste y sale de la casa a la oscuridad para patullar por la nieve.
Claro que el barrendero también tuvo pereza y lo había limpiado las calles,
entonces tocaba de nuevo abrir el camino hasta el colegio.</p>

<p><img class="center" src="/images/colegio.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p><img class="center" src="/images/colegio3.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p><img class="center" src="/images/colegio4.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p>Las imágenes tomadas de
<a href="https://ssl.panoramio.com/user/2301915">https://ssl.panoramio.com/user/2301915</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Espías rusos]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/05/18/espias-rusos/"/>
    <updated>2016-05-18T14:56:49-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/05/18/espias-rusos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/espias.jpg" title="&lsquo;Espías rusos&rsquo;" ></p>

<p>La pareja de los agentes de los servicios de inteligencia nacidos en Rusia –
<strong>Andrey Bezrukov</strong> y <strong>Elena Vavilova</strong> – llegaron a Canada para cumplir
su misión bajo los nombres de <strong>Donald Heathfield</strong> y <strong>Tracey Foley</strong>
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Illegals_Program">[1]</a>, y empezaron a construir
su nueva vida. Posteriormente ellos tuvieron dos hijos:
<strong>Tim y Alex Foley</strong>, a quienes recientemente les entrevistó el periodista de
Guardian Shaun Walker <a href="http://www.theguardian.com/world/2016/may/07/discovered-our-parents-were-russian-spies-tim-alex-foley">[2]</a>.
Los muchachos le contaron acerca de su vida después de la revelación de sus padres
y su trauma psíquico: no era fácil de aceptar a los 20 años de edad que toda
la vida de ellos era una mentira…</p>

<p>En el año 2010 arrestaron a diez residentes de EEUU bajo la acusación de espionaje.
Su actividad se reveló a causa de la traición de uno de los empleados del
Servicio de Inteligencia Exterior de la Federación de Rusia
<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Servicio_de_Inteligencia_Extranjera">[3]</a>.
A Bezrukov y Vavilova les arrestaron en su casa en Cambridge
(en el estado de Massachusetts). Todo era como en una película:
un grupo armado irrumpió violentamente en casa con el grito “¡FBI!”,
agarraron a los espías y los llevaron dentro de unos carros negros.
A los niños les dijeron que tenían un cuarto de hotel reservado para ellos,
porque iban a efectuar un registro en la casa. Los policías llevaron absolutamente
todo, incluyendo las fotos y la consola de videojuegos. Todas las cuentas
bancarias de Donald y Tracey fueron bloqueadas, por eso los muchachos se quedaron
sólo con el efectivo que tenían en sus bolsillos en ese momento
<a href="https://slon.ru/posts/67822">[4]</a>.</p>

<p>Al principio, a los muchachos les parecía que todo eso era un error,
y que los viajes frecuentes de negocios de su padre hicieron desconfiar
a la policía. Pero resultó que no hubo ningún error y sus padres de verdad eran
unos espías rusos.</p>

<blockquote><p>Según Tim y Alex, ellos tenían una vida normal, incluso un poco aburrida…</p></blockquote>

<p>Tracey Foley dio a luz a su primer hijo Tim en 1990. Después de un año del
nacimiento de Alex la familia se mudó a Paris, donde un tiempo después Donald
obtuvo su MBA. Al volver de Europa, él entró a la Escuela de Gobierno
John F. Kennedy de la Universidad de Harvard, y empezó a trabajar en una consultaría.
Tracey era un ama de casa, pero cuando los niños crecieron, ella empezó a trabajar
como agente inmobiliario. Según Tim y Alex, ellos tenían una vida normal,
incluso un poco aburrida: en Boston, a donde su familia se mudó en 1999,
ellos iban al colegio, salían con sus papás a vacaciones y a veces recibían
regalos de sus abuelos de Canadá. Los muchachos vieron a sus abuelos sólo
una vez en su vida, pero cuando eran todavía muy pequeños. Probablemente por eso
ellos no se dieron cuenta de que los abuelos no sabían hablar inglés.
Las fotos con la nieve canadiense en el fondo, que les enviaron,
fueron hechos en Siberia, de donde en realidad era su padre.
En 2008 la familia recibió la ciudadanía estadounidense, pero Tim y Alex
siempre se sentían como ciudadanos canadienses y estaban orgullosos de su patria.</p>

<p>En el verano 2010, cuando arrestaron a sus papás, a los muchachos les dieron
pasaportes rusos y ellos tuvieron que irse a Moscú.
Tim se convirtió en Timoféy y Alex – en Alexander Vavilov. Como decía Tim,
se les dificultaba mucho pronunciar sus nuevos nombres.</p>

<iframe style="text: align-center;" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Lz0eQtTGh84" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Entrevista con Andrey Bezrukov publicada en la revista Experto
<a href="http://expert.ru/russian_reporter/2012/40/pochemu-shpionyi-pohozhi-na-uchenyih/">[5]</a>:</p>

<p><em>– Dicen que durante todo el tiempo de su servicio usted no dijo ni una palabra en ruso. ¿Es verdad?</em></p>

<p>– Sí, es verdad. Es la particularidad del trabajo ilegal. Tú no puedes hablar
tu lengua materna incluso en la casa, todo está bajo un autodominio.
Aunque después de unos años de trabajo eso se vuelve algo natural.
Incluso tienes sueños en otros idiomas.</p>

<p><em>– ¿Su esposa también trabajaba con usted?</em></p>

<p>– Sí, mi esposa Elena es una espía profesional y estuvimos trabajando
juntos hasta el último día.</p>

<p><em>– Dinero, el negocio, que hay que mantener – es toda una vida completa en el extranjero…</em></p>

<p>– Sí, por supuesto. En general , al verlo desde un punto de vista profesional,
cuando una persona se encuentra en el exterior en una situación como la mía,
se tiene que construir una nueva vida: resolver la situación económica y familiar.
Prácticamente, esa persona empieza su vida desde ceros. Se puede decir,
que te sientes como una persona diferente. Nosotros con mi esposa nos fuimos
a la comisión de servicio sólo con una maleta. Tuvimos que graduarnos de nuevo
de universidad, buscar trabajo, crear el negocio y no solo uno.
Y todo sin ninguna ayuda y con los recursos mínimos – tú entiendas
la situación en la que estaba nuestro país en esa época. Y a pesar de eso,
teníamos que cumplir nuestra misión – realizar el trabajo que nos dieron.</p>

<p><em>La imagen tomada de <a href="http://www.nytimes.com/2010/07/01/us/01cambridge.html?_r=0">nytimes.com</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
