<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rusia | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/rusia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2016-12-18T21:48:29-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Libros que leen los niños rusos]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/12/18/libros-que-leen-los-ninos-rusos/"/>
    <updated>2016-12-18T11:49:57-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/12/18/libros-que-leen-los-ninos-rusos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="/images/Cipollino.jpg" width="150" title="&lsquo;Cipollino&rsquo;" ></p>

<h2>Gianni Rodari, Cipollino</h2>

<p>Aventuras de Cipollino es un cuento del escritor italiano Gianni Rodari
en el que el personaje principal, un niño-cebolla llamado Cipollino, lucha
contra la injusticia, defendiendo a los ciudadanos del los ricos de la ciudad,
del señor Tomate y el príncipe Limón (el gobernador del país).
Todos los personajes del cuento son frutas y verduras.</p>

<h2>Nikolay Nósov, Aventuras de Nosabenada y sus Amigos</h2>

<p>Aventuras de un niño travieso, curioso, siempre activo y permanentemente
enredado en situaciones poco habituales y con frecuencia cómicas.</p>

<p><img class="right" src="/images/la_isla_del_tesoro.jpg" width="150" title="&lsquo;La isla del tesoro&rsquo;" ></p>

<h2>Mark Twain, Las aventuras de Tom Sawyer</h2>

<p>Relata las aventuras de la infancia de Tom Sawyer, un niño que crece durante
el antebellum del Sur de los Estados Unidos en “St. Petersburg”.</p>

<h2>Robert Louis Stevenson, La isla del tesoro</h2>

<p>Una novela del escritor escocés Robert Stevenson, en la que el autor describe
las aventuras relacionadas con la búsqueda de los tesoros escondidos por el
pirata Capitán J. Flint en una isla desierta.</p>

<p><img class="right" src="/images/el_caballito_jorobadito.jpg" width="150" title="&lsquo;El caballito jorobado&rsquo;" ></p>

<h2>Piotr Yershóv,  El caballito jorobado</h2>

<p>Un cuento en verso, escrito en la década de 1830. Los personajes principales
son el hijo de un campesino, llamado Iván el Loco, y un caballito mágico jorobado.</p>

<h2>Los cuentos de los Hermanos Grimm</h2>

<p>Son cuentos folclóricos recopilados por dos escritores alemanes: Los músicos
de Bremen, El lobo y las siete cabritillas, El pescador y su esposa.</p>

<p><img class="right" src="/images/pulgarcita.jpg" width="150" title="&lsquo;Pulgarcita&rsquo;" ></p>

<h2>Los libros del escritor danés Hans Christian Andersen</h2>

<p>El traje nuevo del emperador (El rey desnudo), Pulgarcita, La Sirenita,
El patito feo, La reina de las nieves, El yesquero.</p>

<h2>Serguéi Aksákov, La Flor escarlata</h2>

<p>La trama recuerda a la de La Bella y la Bestia, pero se desarrolla en un ambiente ruso.</p>

<p><img class="right" src="/images/momo.jpg" width="150" title="&lsquo;Momo&rsquo;" ></p>

<h2>Los cuentos de Charles Perrault</h2>

<p>Barba Azul – un cuento popular francés, la leyenda acerca de un marido pérfido,
recopilado y adaptado por Charles Perrault.
Pulgarcito, Caperucita Roja, La bella durmiente, El gato con botas y muchos otros.</p>

<h2>Michael Ende, Momo</h2>

<p>Del libro del autor alemán Michael Ende, aprendemos la historia de una
chica increíble llamada Momo. Ella tenía un talento muy raro – saber escuchar
a los demás, y por lo tanto tenía muchos amigos. Pero una vez en la ciudad,
donde vivía Momo, aparecieron los caballeros grises – los ladrones de tiempo …</p>

<p><img class="right" src="/images/Matilda.jpg" width="150" title="&lsquo;Matilda&rsquo;" ></p>

<h2>Roald Dahl, Matilda</h2>

<p><em>(Es muy recomendado buscar una edición con ilustraciones de Quentin Blake)</em></p>

<p>Matilda es una niña brillante, pero sus padres la consideran estúpida, que
sólo les da un dolor de cabeza adicional. La verdad reside en el hecho de
que sus padres son tontos, y sólo piensan en sí mismos y no se preocupan por
su propia hija. Entonces Matilda decide volver a educar a sus padres negligentes,
junto con la viciosa directora de su colegio.</p>

<p><img class="right" src="/images/karlson.jpg" width="150" title="&lsquo;Karlsson-on-the-Roof&rsquo;" ></p>

<h2>Libros de Astrid Lindgren</h2>

<p>Astrid Lindgren es una escritora sueca, que provocó un intenso debate acerca
de la idea de que la educación tenga en cuenta la psicología del niño.
Astrid Lindgren siguió la polémica que se desarrolló en la sociedad y
participó en ella, apoyando a la educación que tenga en cuenta los pensamientos
y sentimientos de los niños y así muestra respeto a ellos.</p>

<p>Sus libros: Karlsson-on-the-Roof, Pipi Calzaslargas, Ronja, la hija del
bandolero y muchos otros.</p>

<p><img class="right" src="/images/Finn_Family.png" width="150" title="&lsquo;Finn Family&rsquo;" ></p>

<h2>Tove Jansson, Mumintroll</h2>

<p>Escritora  finlandesa, autora de historias para niños protagonizadas por una
familia de trolls blancos, cubiertos de pelo y de apariencia redondeada,
y con grandes hocicos que les hacen asemejarse remotamente a hipopótamos.</p>

<h2>Cuentos para niños de Alexander Pushkin</h2>

<p>La princesa muerta y los siete fortachones, El pescador y el pececito dorado,
El príncipe Guidón y la bella princesa Cisne y El gallito de oro.</p>

<h2>Los cuentos de Ernest Thompson Seton</h2>

<p>Ernest Thompson Seton es el fundador del Movimiento “Woodcraft” que
influyó directamente en las concepciones pedagógicas de Lord Baden-Powell
al crear el Movimiento de los Boy Scouts.</p>

<p><img class="right" src="/images/pipi.jpg" width="150" title="&lsquo;Pipi Calzaslargas&rsquo;" ></p>

<h2>Alan Alexander Milne, Winnie de Pooh</h2>

<h2>Aleksey Nikolayevich Tolstoy, Adventures of Buratino or The Golden Key</h2>

<h2>Las mil y una noches</h2>

<h2>Lewis Carroll, Las aventuras de Alicia en el país de las maravillas</h2>

<h2>L. Frank Baum, El maravilloso mago de Oz</h2>

<p><img class="right" src="/images/bremen.jpg" width="150" title="&lsquo;Los músicos de Bremen&rsquo;" ></p>

<h2>Rudyard Kipling, El libro de la selva</h2>

<p>Los cuentos Mowgli, La caza de Kaa, Rikki-Tikki-Tavi y otros.</p>

<h2>Antón Chéjov, Kashtanka</h2>

<p>Kashtanka es un pequeño perro de color castaña, parecido a un zorro,
que una noche nevada se pierde en la calle, comenzando así su extraña
y maravillosa aventura…</p>

<h2>Eric Knight, Lassie</h2>

<p>Eric Knight fue un escritor inglés nacido en Menston en Yorkshire.
Fue principalmente conocido por crear el personaje de ficción “Lassie”.
Lassie es un perro Collie que vive con la familia de un minero de Yorkshire,
Sam Carraclough. Cuando Sam pierde su trabajo, se ve obligado a vender
el perro a un noble rico. Después de varios intentos exitosos de Lassie
de escapar, el nuevo propietario del Duque Radling decide llevarla lejos
de Yorkshire a su finca en Escocia. Pero Lassie se escapa de allí y vuelve
a la casa de Sam, sobreviviendo en el camino un montón de aventuras.</p>

<h2>Jack London, La llamada de lo salvaje</h2>

<p>Es una novela corta del escritor estadounidense Jack London.
El argumento trata de un perro llamado Buck, cuyos instintos primitivos
vuelven tras una serie de sucesos que le ocurren cuando lo ponen a tirar
de un trineo en el Yukón, durante la fiebre del oro que tuvo lugar en
el siglo XX en el Klondike, durante la cual los perros de tiro
se compraban a precios elevados.</p>

<p>Les agradecería mucho si me pudieran recomendar algunos libros
que les han impactado en su infancia.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Espías rusos]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/05/18/espias-rusos/"/>
    <updated>2016-05-18T14:56:49-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/05/18/espias-rusos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/espias.jpg" title="&lsquo;Espías rusos&rsquo;" ></p>

<p>La pareja de los agentes de los servicios de inteligencia nacidos en Rusia –
<strong>Andrey Bezrukov</strong> y <strong>Elena Vavilova</strong> – llegaron a Canada para cumplir
su misión bajo los nombres de <strong>Donald Heathfield</strong> y <strong>Tracey Foley</strong>
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Illegals_Program">[1]</a>, y empezaron a construir
su nueva vida. Posteriormente ellos tuvieron dos hijos:
<strong>Tim y Alex Foley</strong>, a quienes recientemente les entrevistó el periodista de
Guardian Shaun Walker <a href="http://www.theguardian.com/world/2016/may/07/discovered-our-parents-were-russian-spies-tim-alex-foley">[2]</a>.
Los muchachos le contaron acerca de su vida después de la revelación de sus padres
y su trauma psíquico: no era fácil de aceptar a los 20 años de edad que toda
la vida de ellos era una mentira…</p>

<p>En el año 2010 arrestaron a diez residentes de EEUU bajo la acusación de espionaje.
Su actividad se reveló a causa de la traición de uno de los empleados del
Servicio de Inteligencia Exterior de la Federación de Rusia
<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Servicio_de_Inteligencia_Extranjera">[3]</a>.
A Bezrukov y Vavilova les arrestaron en su casa en Cambridge
(en el estado de Massachusetts). Todo era como en una película:
un grupo armado irrumpió violentamente en casa con el grito “¡FBI!”,
agarraron a los espías y los llevaron dentro de unos carros negros.
A los niños les dijeron que tenían un cuarto de hotel reservado para ellos,
porque iban a efectuar un registro en la casa. Los policías llevaron absolutamente
todo, incluyendo las fotos y la consola de videojuegos. Todas las cuentas
bancarias de Donald y Tracey fueron bloqueadas, por eso los muchachos se quedaron
sólo con el efectivo que tenían en sus bolsillos en ese momento
<a href="https://slon.ru/posts/67822">[4]</a>.</p>

<p>Al principio, a los muchachos les parecía que todo eso era un error,
y que los viajes frecuentes de negocios de su padre hicieron desconfiar
a la policía. Pero resultó que no hubo ningún error y sus padres de verdad eran
unos espías rusos.</p>

<blockquote><p>Según Tim y Alex, ellos tenían una vida normal, incluso un poco aburrida…</p></blockquote>

<p>Tracey Foley dio a luz a su primer hijo Tim en 1990. Después de un año del
nacimiento de Alex la familia se mudó a Paris, donde un tiempo después Donald
obtuvo su MBA. Al volver de Europa, él entró a la Escuela de Gobierno
John F. Kennedy de la Universidad de Harvard, y empezó a trabajar en una consultaría.
Tracey era un ama de casa, pero cuando los niños crecieron, ella empezó a trabajar
como agente inmobiliario. Según Tim y Alex, ellos tenían una vida normal,
incluso un poco aburrida: en Boston, a donde su familia se mudó en 1999,
ellos iban al colegio, salían con sus papás a vacaciones y a veces recibían
regalos de sus abuelos de Canadá. Los muchachos vieron a sus abuelos sólo
una vez en su vida, pero cuando eran todavía muy pequeños. Probablemente por eso
ellos no se dieron cuenta de que los abuelos no sabían hablar inglés.
Las fotos con la nieve canadiense en el fondo, que les enviaron,
fueron hechos en Siberia, de donde en realidad era su padre.
En 2008 la familia recibió la ciudadanía estadounidense, pero Tim y Alex
siempre se sentían como ciudadanos canadienses y estaban orgullosos de su patria.</p>

<p>En el verano 2010, cuando arrestaron a sus papás, a los muchachos les dieron
pasaportes rusos y ellos tuvieron que irse a Moscú.
Tim se convirtió en Timoféy y Alex – en Alexander Vavilov. Como decía Tim,
se les dificultaba mucho pronunciar sus nuevos nombres.</p>

<iframe style="text: align-center;" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Lz0eQtTGh84" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Entrevista con Andrey Bezrukov publicada en la revista Experto
<a href="http://expert.ru/russian_reporter/2012/40/pochemu-shpionyi-pohozhi-na-uchenyih/">[5]</a>:</p>

<p><em>– Dicen que durante todo el tiempo de su servicio usted no dijo ni una palabra en ruso. ¿Es verdad?</em></p>

<p>– Sí, es verdad. Es la particularidad del trabajo ilegal. Tú no puedes hablar
tu lengua materna incluso en la casa, todo está bajo un autodominio.
Aunque después de unos años de trabajo eso se vuelve algo natural.
Incluso tienes sueños en otros idiomas.</p>

<p><em>– ¿Su esposa también trabajaba con usted?</em></p>

<p>– Sí, mi esposa Elena es una espía profesional y estuvimos trabajando
juntos hasta el último día.</p>

<p><em>– Dinero, el negocio, que hay que mantener – es toda una vida completa en el extranjero…</em></p>

<p>– Sí, por supuesto. En general , al verlo desde un punto de vista profesional,
cuando una persona se encuentra en el exterior en una situación como la mía,
se tiene que construir una nueva vida: resolver la situación económica y familiar.
Prácticamente, esa persona empieza su vida desde ceros. Se puede decir,
que te sientes como una persona diferente. Nosotros con mi esposa nos fuimos
a la comisión de servicio sólo con una maleta. Tuvimos que graduarnos de nuevo
de universidad, buscar trabajo, crear el negocio y no solo uno.
Y todo sin ninguna ayuda y con los recursos mínimos – tú entiendas
la situación en la que estaba nuestro país en esa época. Y a pesar de eso,
teníamos que cumplir nuestra misión – realizar el trabajo que nos dieron.</p>

<p><em>La imagen tomada de <a href="http://www.nytimes.com/2010/07/01/us/01cambridge.html?_r=0">nytimes.com</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hipsters en Rusia]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia/"/>
    <updated>2016-03-23T13:00:35-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los hipsters aparecieron en los EEUU en los años 40.
El nombre viene de la expresión “to be hip” que significa estar al día.
Originalmente eso denotaba a un representante de una subcultura,
que se formó entre los admiradores de la musica jazz,
pero hoy en día son los jóvenes acomodados habitantes de la ciudad,
a quienes les interesa la cultura y el arte elitista, la moda,
la música alternativa, el indi-rock, el cine independiente y
la literatura contemporánea.
¿Pero por qué ahora a esos dandies frívolos les llaman la amenaza al régimen de Putin?</p>

<p>En Rusia los hipsters pronto se convertieron de ser personas,
que ciegamente seguían la moda, en gente que ahora llamamos “la clase creativa” –
la intelectualidad burguesa liberal, que no resultó tan apolítica, como parecía al principio.</p>

<p>Es cierto, que al principio ellos asperaban sólo al mejoramiento de su estatus material, pero después, en consecuencia, cada uno comprando un Moleskine, un portátil y una posibilidad de sentarse en algún lugar con wifi, empezaron a reflexionar y pedir algo más que simplemente un consumo material. Se dieron cuenta de que la sociedad no estaba completamente bien, y eso les despertó el sentido de protesta y el deseo de cambios.</p>

<p>…Todo empezó en 2004 cuando se puso de moda vestirse con unas camisetas,
unos vestidos, unos tenis y unas chaquetas envejecidos, junto con una cámara análoga,
que los hipsters acaparaban por unos centavos en los mercados de pulgas. El mismo año
en Moscú tuvo lugar un “verano de tolerancia” con conciertos de las bandas Moloko
y Scissor Sisters, con la idea de que la música gay disco es para los heterosexuales también.</p>

<p>En 2005 una revista llamada Afisha (La Cartelera) organiza el primer “picnic”:
durante un día en un parque grande en Moscú hay música, frisbee, hamacas, perros calientes
y – no van a creer – sin alcohol…</p>

<p>La ignorancia informatica definitivamente deja de ser <em>comme il faut</em>.
El publico que comúnmente no mira televisión, ahora descubre que las serias pueden
ser distintas y empieza a bajar los torrents con capítulos de Dr House.
Se abren muchos clubs para los nuevos melómanos, donde ponen la música indie,
electrónica, post-metal. La banda escocesa Franz Ferdinand da su primer
concierto en el club B2. Se abre una tienda del diseñador Denis Simachev y
el canal de televisión 2×2,que muestra los dibujos animados
(estilo South Park y los Simpsons) 24 horas al día par los kidults
(abreviación de kid – niño, y adult – adulto). En paralelo se abre la revista
electrónica Look at me, que se vuelve de culto muy rápido.
La primera versión de la revista se veía como un blog con las fotos de “looks”
que subían los usuarios, mostrando que alguien puede verse bien sin necesidad
de comprar ropa cara o de marcas famosas. Después esa revista se volvió un
portal dedicado a las noticias sobre moda, arte y cine. También en esa época
se abrieron las galerías de arte moderno Vinzavod y Garazh, y a Moscú llegó
la exposición de la cultura “skeaker” Faces &amp; Laces.</p>

<p><img class="center" src="/images/park_gorky.jpg" title="&lsquo;Parque Gorky&rsquo; &lsquo;Parque Gorky&rsquo;" ></p>

<p>Al mismo tiempo la autoenseñanza y el concepto de edutainment
(educación + diversión) se pusieron de moda y se abrió una página llamada
Teorías y Prácticas. Este proyecto unió a las personas que querían aprender
y compartir conocimiento, y divulga la información acerca de las conferencias
publicas que tienen lugar en los bares, clubs, cafés,  galerías,
salas de conferencias y parques de Moscú y San Petersburgo.</p>

<p><img class="center" src="/images/public_lectures.jpg" title="&lsquo;Conferencias públicas&rsquo;" ></p>

<p>Desde ese momento en su tiempo libre los hipsters iban a escuchar los
discursos acerca de microbiología, física, historia, lingüística y arte.
Los libros de divulgación científica empezaron a venderse en ediciones numerosas,
y los nombres de los científicos se volvieron conocidos.</p>

<p>En 2010 se abrió un instituto de arquitectura llamado Strelka y la urbanística
invadió las mentes de los moscovitas jóvenes, tanto que todos
los que deseaban escuchar los discursos públicos no cabían en las salas del instituto.</p>

<p>En ese periodo los hipsters (la clase creativa) obtienen su nueva ideología
de “las acciones pequeñas”. La idea es que hay que asumir una tarea pequeña,
por ejemplo, no te qyejes con los servicios públicos, sino siembre un árbol frente a tu casa.</p>

<p>Los hipsters ya no son vistos como unos perezosos, y las fundaciones benéficas
y los grupos de iniciativa crecen como hongos después de la lluvia.
En 2011 Moscú recibe su nuevo ministro de cultura – Sergey Kapkov –
que transforma completamente los espacios públicos. La culminación de
su actividad fue el acondicionamiento del parque soviético de Gorky,
que se convirtió en un espacio agradable con teatros al aire libre, festivales,
bibliotecas, zonas verdes con wifi, discursos gratuitos, riberas con sillas
reclinables de madera – una reserva para hipsters. En Rusia aparece un canal
de televisión de nuevo formato – para la gente que desprecia la televisión,
y en 2012 empieza la ola de protestas contra el poder actual.
El mismo año el gobierno abre un proceso contra las muchachas de Pussy Riot.
Todas las protestas fueron reprimidas con crueldad. El cenado sale con una ley
que prohibe la propaganda de homosexualismo, y el gobierno se vuelve mucho
más represivo con la clase creativa, excluye el canal liberal del paquete
de televisión por cable y cierra algunos de los clubs preferidos por los hipsters.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zuleijá abre los ojos por Guzél Yájina]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/01/11/zuleija-abre-los-ojos-por-guzel-yajina/"/>
    <updated>2016-01-11T15:26:29-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/01/11/zuleija-abre-los-ojos-por-guzel-yajina</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/guzel.jpg" title="&lsquo;Guzél Yájina&rsquo;" ></p>

<p>La novela empieza en el año 1930. La protagonista es una mujer tártara de 30 años
llamada Zuleijá, que vivía en una aldea apartada con su esposo, que era 30 años
mayor que ella, y con la suegra cuyo apodo era Upirija (Vampira).
La vida de Zuleijá era muy difícil: ella trabajaba día a día, atendiendo
a su esposo Murtazá y a su mamá, pero nunca se había quejado, porque así había
sido educada por sus padres: aguantar todas los insultos, las humillaciones y
las palizas de su esposo y obedecerle en todo.</p>

<p>En el primer capítulo nos familiarizamos con la vida diaria de Zuleijá:
cuáles eran sus deberes de la casa, qué pasaba durante su día habitual,
qué pasaba durante su día habitual, qué había pasado en su vida durante
sus últimos 15 años de matrimonio. Nosotros conocemos su cosmovisión,
sus creencias y supersticiones, que Zuleijá tuvo cuatro hijas, pero
todas habían muerto cuando todavía eran bebés. Vemos cómo ella hablaba
con los duendes y les llevaba comida.</p>

<p>Pero su vida mesurada se interrumpió cuando los soldados del Ejército Rojo
(o de &ldquo;Horda Roja&rdquo;, como los llamaban por allá) llegaron a su aldea para
realizar la campaña de
<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Deskulakizaci%C3%B3n">deskulakización</a>,
es decir, quitar los bienes de los
campesinos más ricos (kuláks) y deportarles para &ldquo;desarrollar las tierras
lejanas del país&rdquo;. Murtazá puso resistencia y fue asesinado por el soldado
Ignatov. A Zuleijá la enviaron a Siberia a las orillas del río Angará junto
con otros campesinos, algunos intelectuales de Leningrado y unos criminales,
escoltados por Ignatov.</p>

<p>Durante el viaje Zuleijá se dio cuanta de que había quedado embarazada de
su esposo ya hace unos meces, pero a pesar de eso, ella logró soportar
la deportación, y al llegar a Siberia dio luz a su hijo Josep.</p>

<p><img class="center" src="/images/taiga.jpg" title="&lsquo;Siberia&rsquo;" ></p>

<p>En Siberia a Ignatov y sus tutelados les dejaron en un área inhabitada
del bosque sólo con una escopeta, la bolsa llena de balas y un saco de sal.
Así el soldado, Zuleijá, Josep, el pintor Ikonnikov, el doctor Leibe,
enloquecido por ver los cambios tan radicales en el país, el pescador Lukká,
la anciana intelectual Isabella, que con orgullo llevaba su sombrero de moda
y hablaba francés, y los demás compañeros tenían que aprender a construir
las casas, armar la estufa y cazar para poder sobrevivir sólos en el bosque.
Pero esa experiencia ayudó a Zuleijá a abrir sus ojos verdes y ver el mundo
de una forma distinta, le permitió cambiar sus costumbres y creencias
(ya no le parecía que Alá la podía ver en un lugar tan lejano), su carácter
(porque se convirtió en una mujer fuerte y decidida). Todo lo que entes le
parecía imposible o vergonzoso, como sentarse tan cerca a un hombre desconocido
en el vagón del tren, ó hacer sus necesidades frente a los demás en el
mismo vagón), formó parte de su vida.</p>

<p>La oficina de prensa de Pospechat informó que la novela de Guzél Yájina será
traducida a 16 idiomas.</p>

<hr />

<p><strong>Guezel Yájina</strong> nació en Kazán, se graduó del Instituto Pedagógico Estatal de
Kazán de la facultad de idiomas extranjeros, y desde el año 1999 vive en Moscú.
Ella ha trabajado en el cambo de las relaciones públicas, publicidad y mercadeo.
En 2015 Guzel se graduó de la facultad de esritura de guiones de la Escuela
de Cine de Moscú. En la revisa &ldquo;Luces de Siberi&rdquo; fue publicada su primera novela
&ldquo;Zuleijá abre los ojos&rdquo;, que ha ganado los premios del &ldquo;Libro Grande&rdquo; y &ldquo;Yasnaya Polyana&rdquo;.</p>

<p>Enlaces:</p>

<ul>
<li><a href="http://es.rbth.com/cultura/literatura/2015/12/22/las-tres-grandes-novelas-rusas-del-2015_553705">Las tres grandes novelas rusas del 2015</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
