<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ciudad | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/ciudad/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-01-16T19:00:12-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hipsters en Rusia]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia/"/>
    <updated>2016-03-23T13:00:35-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los hipsters aparecieron en los EEUU en los años 40.
El nombre viene de la expresión “to be hip” que significa estar al día.
Originalmente eso denotaba a un representante de una subcultura,
que se formó entre los admiradores de la musica jazz,
pero hoy en día son los jóvenes acomodados habitantes de la ciudad,
a quienes les interesa la cultura y el arte elitista, la moda,
la música alternativa, el indi-rock, el cine independiente y
la literatura contemporánea.
¿Pero por qué ahora a esos dandies frívolos les llaman la amenaza al régimen de Putin?</p>

<p>En Rusia los hipsters pronto se convertieron de ser personas,
que ciegamente seguían la moda, en gente que ahora llamamos “la clase creativa” –
la intelectualidad burguesa liberal, que no resultó tan apolítica, como parecía al principio.</p>

<p>Es cierto, que al principio ellos asperaban sólo al mejoramiento de su estatus material, pero después, en consecuencia, cada uno comprando un Moleskine, un portátil y una posibilidad de sentarse en algún lugar con wifi, empezaron a reflexionar y pedir algo más que simplemente un consumo material. Se dieron cuenta de que la sociedad no estaba completamente bien, y eso les despertó el sentido de protesta y el deseo de cambios.</p>

<p>…Todo empezó en 2004 cuando se puso de moda vestirse con unas camisetas,
unos vestidos, unos tenis y unas chaquetas envejecidos, junto con una cámara análoga,
que los hipsters acaparaban por unos centavos en los mercados de pulgas. El mismo año
en Moscú tuvo lugar un “verano de tolerancia” con conciertos de las bandas Moloko
y Scissor Sisters, con la idea de que la música gay disco es para los heterosexuales también.</p>

<p>En 2005 una revista llamada Afisha (La Cartelera) organiza el primer “picnic”:
durante un día en un parque grande en Moscú hay música, frisbee, hamacas, perros calientes
y – no van a creer – sin alcohol…</p>

<p>La ignorancia informatica definitivamente deja de ser <em>comme il faut</em>.
El publico que comúnmente no mira televisión, ahora descubre que las serias pueden
ser distintas y empieza a bajar los torrents con capítulos de Dr House.
Se abren muchos clubs para los nuevos melómanos, donde ponen la música indie,
electrónica, post-metal. La banda escocesa Franz Ferdinand da su primer
concierto en el club B2. Se abre una tienda del diseñador Denis Simachev y
el canal de televisión 2×2,que muestra los dibujos animados
(estilo South Park y los Simpsons) 24 horas al día par los kidults
(abreviación de kid – niño, y adult – adulto). En paralelo se abre la revista
electrónica Look at me, que se vuelve de culto muy rápido.
La primera versión de la revista se veía como un blog con las fotos de “looks”
que subían los usuarios, mostrando que alguien puede verse bien sin necesidad
de comprar ropa cara o de marcas famosas. Después esa revista se volvió un
portal dedicado a las noticias sobre moda, arte y cine. También en esa época
se abrieron las galerías de arte moderno Vinzavod y Garazh, y a Moscú llegó
la exposición de la cultura “skeaker” Faces &amp; Laces.</p>

<p><img class="center" src="/images/park_gorky.jpg" title="&lsquo;Parque Gorky&rsquo; &lsquo;Parque Gorky&rsquo;" ></p>

<p>Al mismo tiempo la autoenseñanza y el concepto de edutainment
(educación + diversión) se pusieron de moda y se abrió una página llamada
Teorías y Prácticas. Este proyecto unió a las personas que querían aprender
y compartir conocimiento, y divulga la información acerca de las conferencias
publicas que tienen lugar en los bares, clubs, cafés,  galerías,
salas de conferencias y parques de Moscú y San Petersburgo.</p>

<p><img class="center" src="/images/public_lectures.jpg" title="&lsquo;Conferencias públicas&rsquo;" ></p>

<p>Desde ese momento en su tiempo libre los hipsters iban a escuchar los
discursos acerca de microbiología, física, historia, lingüística y arte.
Los libros de divulgación científica empezaron a venderse en ediciones numerosas,
y los nombres de los científicos se volvieron conocidos.</p>

<p>En 2010 se abrió un instituto de arquitectura llamado Strelka y la urbanística
invadió las mentes de los moscovitas jóvenes, tanto que todos
los que deseaban escuchar los discursos públicos no cabían en las salas del instituto.</p>

<p>En ese periodo los hipsters (la clase creativa) obtienen su nueva ideología
de “las acciones pequeñas”. La idea es que hay que asumir una tarea pequeña,
por ejemplo, no te qyejes con los servicios públicos, sino siembre un árbol frente a tu casa.</p>

<p>Los hipsters ya no son vistos como unos perezosos, y las fundaciones benéficas
y los grupos de iniciativa crecen como hongos después de la lluvia.
En 2011 Moscú recibe su nuevo ministro de cultura – Sergey Kapkov –
que transforma completamente los espacios públicos. La culminación de
su actividad fue el acondicionamiento del parque soviético de Gorky,
que se convirtió en un espacio agradable con teatros al aire libre, festivales,
bibliotecas, zonas verdes con wifi, discursos gratuitos, riberas con sillas
reclinables de madera – una reserva para hipsters. En Rusia aparece un canal
de televisión de nuevo formato – para la gente que desprecia la televisión,
y en 2012 empieza la ola de protestas contra el poder actual.
El mismo año el gobierno abre un proceso contra las muchachas de Pussy Riot.
Todas las protestas fueron reprimidas con crueldad. El cenado sale con una ley
que prohibe la propaganda de homosexualismo, y el gobierno se vuelve mucho
más represivo con la clase creativa, excluye el canal liberal del paquete
de televisión por cable y cierra algunos de los clubs preferidos por los hipsters.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Caminata]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2015/10/26/caminata/"/>
    <updated>2015-10-26T17:45:30-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2015/10/26/caminata</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Normalmente cuando me siento mal o muy estresada me pongo a caminar.
Cojo ritmo y esto me ayuda a concentrarme en mis pensamientos, cobrar ánimo y relajarme.</p>

<p>&hellip;Son la cinco y media de la tarde, salgo del edificio en la 100 con 14 y
giro a la derecha. No me gusta mucho ese pedazo porque hay mucha gente
caminando al encuentro y formando multitudes. A mi izquierda hay una
peluquería donde hay clientes a cualquier hora (¡incluso a las 6 de la mañana!),
una cafetería nueva en la que nunca he entrado (pero siempre he querido) y
una farmacia donde te dan un caramelo cuando compras algo. Además siempre
hay varios carros saliendo de un parqueadero para entrar a la glorieta.</p>

<p>Llego al semáforo en la 100 con 15, que nunca me sale en verde, y espero
un rato mientras pasan los colectivos y buses del SITP. Luego cruzo rápido,
porque el verde no dura mucho, y paso por un pedazo con el asfalto todo
roto y variso vendedores callejeros. Paso frente un tipo curioso que tiene
rastas y vende cactuses pequeños o jugos naturales por las mañanas, y miro
hacía la izquierda porque por allá siempre salen las motos y camiones de
la novena y no hay un semáforo que les detenga. Si sobrevivo ese pedazo,
enfrento mi siguiente reto: cruzar el otro carril de la novena, y tomo a
la izquierda para seguir por el barrio y evitar la muchedumbre de la 100.</p>

<p>Paso por un sendero en el pasto cubierto de unos bloques cuadrados de cemento,
y llego al puente peatonal. Este puente me parece muy chistoso. Primero,
tiene sólo una caneca con un aviso encima diciendo que a la basura hay que
separarla en tres canecas diferentes. Segundo, tiene unas señales interesantes
diciendo que está prohibido subir el puente con armas y también detenerse
en el puente. Y tercero, en unos de postes del puente hay una silla amarrada y
colgada de un gancho.</p>

<p>Después del puente paso por Carulla, intento de resistir la tentación de
entrar y comprar un paquete de rosquitas o maizitos y entro a una plaza con
una iglesia a mi izquierda ya mi derecha una sala donde, como me lo dijeron,
toman tinto con los muertos. Siempre me sorprende la escultura de Jesús en
una de las paredes de la iglesia: en Rusia a Jesús o a los santos siempre
les pintan muy flacos y con la cara de infelicidad y sufrimiento.</p>

<p>Luego cruzo la 19 y voy por una calle con edificios bonitos y llego hasta
el puente de Transmilenio de la autopista. Me acuerdo del señor con la cara
del presidente de Colombia de mis fantasías que vende sánduches por las mañanas.
Cruzo el puente y trato de no entrar en pánico por la vibración que hace tanta
gente caminando al tiempo.</p>

<p>Me meto otra vez en los barrios y ya de forma automática busco la casa con el
loro para mirar si salió a gritar o no.</p>

<p>Después de cruzar varias calles de forma salvaje (o #comonosgusta) me acerco a
la panadería con roscones y siento cómo mi solitaria se despierta, pero tomo
la decisión de comprar uno en otra ocasión, cuando esté con compañía, porque
sólo de esta forma realmente puedo disfrutar de un roscón.</p>

<p>El siguiente paso es tratar de meterse en un bus de Transmilenio en la estación
&ldquo;Calle 100&rdquo; y durante 15 minutos reflexionar acerca del sistema de transporte
y la urbanística en general: los pensamientos que me llegan en los momentos
cuando me aprietan por todos lados y además tratan de sacarme en una estación
que no me sirve. Luego, después de acomodarme bien entre las rodillas y codos
de los otros pasajeros, miro por la ventana y veo las montañas tan majestuosas
y tan bellas, y así, al llegar a Suba pasa todo: el estrés, el mal genio y
otras tonterías.</p>

<p><img class="center" src="/images/caminata.png" title="&lsquo;Caminata&rsquo;" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
