<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: historia | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/historia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-01-05T21:37:24-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Piotr I]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/05/03/piotr-i/"/>
    <updated>2014-05-03T18:57:37-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/05/03/piotr-i</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En el año 1700 los suecos empezaron la Gran Guerra del Norte contra Rusia.
Después de las primeras victorias de Piotr I le nombraron como Emperador…</p>

<p>Piotr fue el decimocuarto hijo del zar Alexey. Él tenía sólo cuatro
años cuando su padre se murió. A su mamá y al pequeño Piotr los llevaron
a la residencia Preobrazhenskoe al lado del Kremlin. Éste lugar iba a
definir las inclinaciones de Piotr: primero, porque por allá está el
río <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/R%C3%ADo_Yauza">Yauza</a>, y segundo,
porque cerca estaba el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Cuartel_Alem%C3%A1n">Cuartel Alemán</a>,
que lo influyó mucho. A Piotr le enseñaron aritmética y geometría en holandés,
y escribiendo cartas, le gustaba agregar unas palabras en alemán.
Con la gente que Piotr encontró en el Cuartel él creó su “ejercito de diversión“.
Así jugaba casi por 12 años, pero cuando Yauza ya empezó a ser demasiado pequeño
para sus “batallas”, él trasladó su flotilla al lago Pereyaslávl.</p>

<p>Cuando Piotr empezó a gobernar el país, sus primeras campañas militares
fueron hacia <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Azov">Azov</a>. Tuvo prisa de medir
las fuerzas con el Imperio Otomano. En el sur no habían fronteras exactas
con la Turquía. Los turcos estaban en Crimea y en el Cáucaso y a veces
iban hasta Tula para robar y llevar a los rusos a Estambul como esclavos.</p>

<p>El primer ataque a la fortaleza de Azov no tuvo éxito, pero Piotr no perdió
la fuerza moral. Él se dio cuenta que sin la armada no era posible sitiar
el fuerte en el mar de Azov. Entonces empezó a elevar la flotilla y después
de un año realizó la segunda campaña, que termonó con la derrota de los turcos.</p>

<p>Pero Rusia no pudo estar  sola en la guerra con Turquía, entonces Piotr
tuvo que realizar la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Gran_Embajada">Gran Embajada</a>
a Europa para buscar a los aliados. El plan era como en las películas de
espionaje: atisbar las tecnologías que usaban, aprender y contratar a
los mercenarios. Piotr también fue a Europa, pero no como zar, sino tomando
aspecto de un carpintero, para que nadie lo reconociera. Primero él fue a
<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6nigsberg">Königsberg</a> donde obtuvo
la profesión de artillero. Luego Piotr se dirigió a Holanda, que era en
esa época una gran potencia marítima.</p>

<p>Decían que después de ese viaje Piotr cambió mucho: cuando regresó tuvo
mucha intolerancia a las costumbres rusas. Lo primero que ordenó era cortar
las barbas de los <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Boyardo">boyardos</a>.</p>

<p>Como Rusia en esos tiempos no tenía su bandera, Piotr estableció la bandera rusa,
tomando los colores de la bandera holandesa, que era raro, porque normalmente
sólo los países muy cercanos tenían banderas parecidas, pero a Piotr no
le importaba la opinión de los demás.</p>

<p>En <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Czar_Peter_House_(Netherlands">Zandaam</a>),
la ciudad donde Piotr vivió por bastante tiempo, le hicieron un ramo de su
altura – 2, 04 m. Por allá el dormía sentado en un armario
(<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Box-bed#The_closet-bed_in_the_Netherlands">así eran los costumbres</a>).
Ahora, en su casa establecieron un museo y pusieron el fragmento del poema de
Vasili Zhukovski: “…aquí está la cuna del Imperio tuyo, aquí nació la Gran Rusia.”</p>

<p>Cuando Piotr volvió a Rusia, Suecia ya empezó la guerra, que terminó luego con
la derrota de Rusia. Piotr ordenó refundir las campanas de las iglesias para
hacer los cañones. Con la segunda prueba él por fin obtuvo la victoria,
y en 1720 entre Rusia y Suecia se hizo la paz (de la guerra que duró 20 años).
Desde ese momento Rusia se nombró como
el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Imperio_ruso">Imperio Ruso</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вера Ивановна Салбиева]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/01/02/viera-ivanovna-salbiieva/"/>
    <updated>2014-01-02T09:36:12-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/01/02/viera-ivanovna-salbiieva</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>Образ женщины-бойца с винтовкой в руках, у штурвала самолета, образ санитарки, сестры или врача с погонами на печах будет жить в нашей памяти как светлый пример самоотверженности и патриотизма.</p><footer><strong>Л. И. Брежнев</strong></footer></blockquote></p>

<p><em>Борис СКОРБИН:</em></p>

<p>“Где я видел эту женщину? И когда? Что-то давно знакомое чудится во всем ее
облике, хотя сейчас сидит передо мной в обыкновенном женском костюме, и концы
красного теплого платка прикрывают орденские планки.</p>

<p><img class="center" src="/images/salbieva/salbieva_70.jpg"></p>

<h3>Вера Ивановна Салбиева</h3>

<p>Нет, я не ошибся, мы встречались с нею в начале войны на фронте, и уже в те дни
я занес в блокнот несколько строк об этой бесстрашной женщине, кадровом
строевом командире. Будто издалека видится мне ее стройная фигура
в гимнастерке, поверх черных коротко подстриженных волос – пилотка с
красноармейской звездочкой, за плечами плащ-накидка, на поясе наган,
а на груди – орден Красного Знамени.</p>

<p>Представилась она коротко:</p>

<p>— Капитан Салбиева..</p>

<p>Отдала связному какое-то приказание и добавила:</p>

<p>— Извините&hellip; Скоро бой. Меня ждет моя рота.</p>

<p>Пришлось по дороге в роту на ходу расспрашивать ее о подвиге, за который
она получила орден.</p>

<p>С тех пор прошло много лет, но сегодня мы будто продолжаем тот давнишний,
незаконченный разговор. Перебирая сохранившиеся фотографии, справки, документы,
Вера Ивановна, как и тогда, в дни войны, лаконично отвечает на мои вопросы,
а воспоминания, эти неизбежные спутники бывших фронтовиков, словно теснятся
вокруг нас. Но теперь разговор идет не в окопе, не в блиндаже, а в обычной
московской квартире, и спешить нам вроде некуда, и прислушиваться к разрывам
снарядов не надо.</p>

<p>В селении <strong>Хумалаг</strong> (Северная Осетия) росла быстроногая, по-мальчишески
крепкая и ловкая девчушка Вера. Трудилась в поле, помогала взрослым,
вечерами любила вместе с подругами петь немного грустные, трогающие
за сердце песни о том, как молодой горец прощается с любимой, как янтарем и
рубином сверкает слеза на девичьей щеке&hellip; «Не плачь, любимая, — говорит горец,
— я скоро вернусь. В Красной Армии дадут мне самого лучшего коня, самую острую
шашку и меткую винтовку. Как ветер, буду я мчаться по полям сражений и
без промаха разить злых врагов&hellip;»</p>

<h3>Песня, ставшая жизнью</h3>

<p>Песня — песней. А Вере казалось, что отважный воин — это она сама.
Конь послушен каждому ее слову, движению, а шашка так и разит врагов Родины.
В комсомольском комитете отговаривали:</p>

<p>— Ну что за фантазия, Вера. Кончай рабфак, учись на инженера.
А командиров и без тебя хватит.</p>

<p>Но Вера настояла на своем и получила путевку в Киевское военное училище связи.
К удивлению преподавателей и строгой экзаменационной комиссии, Салбиева
все экзамены сдала успешно. А когда стала курсантом, училась наравне со всеми,
не жалея ни времени, ни пота. Да, пота! Ведь нелегко было девушке, обутой в
тяжелые сапоги, выдерживать учебные марши, походы, нести ночные дежурства,
осваивать сложную военную науку. Но она держалась молодцом. Четыре года — как
четыре большие горы. И надо было взобраться на их вершины.</p>

<p>В торжественный праздничный день — седьмого ноября 1934 года Вера Салбиева,
окончив училище, стала командиром взвода в полку связи. Вместе с полком она
участвовала в освободительном походе в Западную Белоруссию.</p>

<p>Закончился поход, и Вера Салбиева вместе с мужем <strong>Исламом Магометовичем
Саламовым</strong> получила назначение в Москву. Старший лейтенант Салбиева
служила в 1-м полку связи командиром полуроты, а старший лейтенант
Саламов командовал эскадроном в кавбригаде.”</p>

<p><em>&hellip;</em></p>

<p>Поселились молодые командиры в Москве, на Метростроевской улице, 10.
Как весело бывало в этой дружной семье! Ребятишки устраивали военные игры,
а папа с мамой выступали в роли&hellip; консультантов.</p>

<p>Великая Отечественная война внезапно ворвалась в эту семью, как и в тысячи,
миллионы других советских семей. Но сложность заключалась в том, что на фронт
должны и хотели идти оба — и муж, и жена. Оба они были командирами, офицерами,
и никто из них не мог даже представить себе, что товарищи уйдут воевать,
защищать Родину, а они останутся в тылу. Нет, на фронт. Только на фронт!
Старинная горская песня снова становилась действительностью:
«Буду мчаться по полям сражений&hellip; Буду разить злых врагов&hellip;»</p>

<p><em>&hellip;</em></p>

<h3>Разлука с детьми</h3>

<p>— Старший лейтенант Салбиева,- отдав честь, представилась она заведующей детским домом.</p>

<p>— Я вас слушаю,- сказала заведующая.</p>

<p>— Сегодня я отправляюсь на фронт&hellip; Детей мне не с кем оставить&hellip; Прошу их
принять в детский дом,- коротко, по-военному, сказала Вера Ивановна Салбиева.</p>

<p>Заведующая растерянно посмотрела на малышей&hellip;</p>

<p>— Это&hellip; ваши?- чуть слышно спросила она.</p>

<p>— Да, мои,- гордо сказала Салбиева.- Это вот старший - Эдик - ему пять лет;
Светлане - три годика, а это самая маленькая - Галинка&hellip;</p>

<p>Заведующая подняла глаза на Веру Ивановну&hellip;</p>

<p>— &hellip;Как&hellip; Как вы решились?- наконец, спросила она.</p>

<p>— Что же, лучше сидеть на печи и ждать пока враг доберется до нас? - вопросом
на вопрос ответила Салбиева.- Враг силен и опасен. Нет уж, все, кто может,
должны быть там, на передовой&hellip;</p>

<p>— Мама, а ты скоро приедешь? - спросил Эдик&hellip;</p>

<p>Вера Ивановна посмотрела на детей. Лицо ее дрогнуло, глазо подозрительно
заблестели. Она присела на корточки и порывисто прижала их всех разом к
своей груди&hellip;</p>

<p>— Милые мои, тяжело мне будет без вас, очень тяжело&hellip; Но так надо&hellip;
Сейчас каждый должен быть там&hellip;</p>

<p>Прощаясь, Вера Иванвна попросила заведующую:</p>

<p>— Вы уж мне о них, пожалуйста, почаще пишите&hellip;</p>

<p>— Я буду каждый день писать,- растроганно сказала та, глядя на эту удивительную
женщину, способную на такой большой подвиг&hellip;</p>

<p><em>&hellip;</em></p>

<p>Тяжело было расставаться с детьми, ведь они еще крошки. Но выход нашелся:
ребятишек удалось быстро устроить в детские дома. Супруги в последний раз
расцеловали малышей, потом опечатали комнату и явились в свои части, и строй.
Саламов принял командование батальоном 783-го полка 229-й стрелковой дивизии
(20-й армии), а его жена стала командиром роты связи этого же полка,
а затем командиром роты дивизионного батальона связи.</p>

<h3>Известие о муже</h3>

<p>В июльском небе 1941 года над пыльными дорогами и посеревшими лесами непрерывно
кружили фашистские самолеты, артиллерийские снаряды и тяжелые мины терзали
родную землю. Связь рвалась непрерывно, и Салбиева, давно потерявшая счет
дням и часам, не только посылала своих бойцов восстанавливать связь с полками
и батальонами, а и сама под обстрелом ползла к месту обрыва, сращивала провода.
Если рядом появлялись немецкие автоматчики, она поднимала бойцов в атаку,
прочесывала придорожные леса, уничтожала вражеских снайперов.</p>

<p>Однажды в начале августа, когда уже стала рыжеть хвоя, устилавшая лесные тропки,
на привале перед Салбиевой вытянулись два бойца с темными закопченными лицами.
Они доложили, что батальон старшего лейтенанта Саламова попал в окружение,
долго дрался и почти весь геройски погиб.</p>

<p>— А муж?.. А Саламов?</p>

<p>Оказалосф, что комбат тяжело ранен в голову. Вынести его из-под огня не удалось
.
Побледнело смуглое, почти черное лицо Салбиевой. Закусила она запекшиеся губы.
Любимый человек, отец ее троих детей лежит без сознания где-то там, за шоссе,
а может быть, уже схвачен фашистами, и они пытают его.</p>

<p>Вокруг — бойцы, они ждут ее приказа. Нельзя давать волю своим чувствам.
Вера Ивановна развернула карту. И уже через минуту раздался ее громкий голос,
прозвучали слова команды.</p>

<p><img class="center" src="/images/salbieva/salamov_i_m.jpg"></p>

<h3>Переправа через Днепр</h3>

<p>Дивизия  под командованием генерал-майора Михаила Ивановича Козлова вела бои
по уничтожению вражеского десанта, выброшенного у деревни Ратчино Смоленской
области. А когда от десанта почти ничего не осталось, дивизию перебросили к
так называемой «Соловьевской переправе» с задачей обеспечивать переброску
через Днепр войск Западного фронта и истреблять гитлеровские подразделения,
проникшие в этот район. Солдаты валились с ног от усталости, запасы снарядов,
мин и патронов иссякали. На третьи сутки непрерывных боев, комдив получил
приказ отойти на левый берег Днепра и там закрепиться.</p>

<p><img class="center" src="/images/salbieva/newspaper.jpg"></p>

<p>Августовской ночью малочисленные . и измотанные части дивизии, оторвавшись
от гитлеровцев, начали переправу. Батальон связи двигался вместе со штабными
подразделениями 5-го танкового корпуса.</p>

<p>Туман так плотно прикрыл дороги и леса, что, казалось, он уже давно застыл
здесь и спрессовался, образовав непроницаемую стену. Солдаты шли, иногда
негромко окликая друг друга.</p>

<p>Но переправиться через Днепр было не так просто. На подходах к реке
замаскированные густой несжатой рожью фашисты отрыли окопы и встретили
сонетских бойцов губительным огнем. Справа тоже застрочили вражеские автоматы
и пулеметы; загрохотали пушки — развертывался только что высаженный немецкий десант.</p>

<p>Большая часть наших солдат вырвалась к шоссе и залегла в кюветах и канавах.
А где командиры? Кто убит, кто ранен&hellip; Каждая минута промедления грозит
гибелью и потерей переправы. И тогда Салбиева, поднявшись но весь рост,
сделала то, что обязана была сделать как офицер и коммунист:</p>

<p>— Слушай мою команду!..  За  мной&hellip;   Вперед!..</p>

<p>На бегу, не оглядываясь, она с радостью услышала за спиной топот солдатских
ботинок и сапог. Люди подчинились ей. Люди шли в атаку на фашистских
автоматчиков, преградивших путь к Днепру.</p>

<p>А вот и немецкие окопы. Гитлеровский офицер вытянул руку с пистолетом и
выстрелил. Капитан Салбиева прыгнула в окоп, рукояткой нагана ударила в
висок офицера. Завязалась рукопашная схватка, в ход пошли штыки, ножи,
приклады и кулаки.</p>

<p>— Бей!.. Бей!.. За Родину! — слышался голос Салбиевой, которая тоже изо всех
сил яростно била, стреляла, перепрыгивала через вражеские трупы и увлекала
за собой бойцов вперед — к переправе.</p>

<p>Это! Первый рукопашный бой закончился нашей победой. У ног разгоряченных бойцов
плескалась родная днепровская вода.</p>

<p><img class="center" src="/images/salbieva/newspaper_muzhestvo.jpg"></p>

<p>Салбиева организовала оборону переправы, расположила стрелков и пулеметчиков,
разыскала и заставила работать саперов и понтонеров. Завидев три танка,
она подбежала и властно приказала танкистам идти по ржи, чтобы гусеницами и
огнем из пушек уничтожить наседавших гитлеровцев. Грохот танковых пушек
слился с общим грохотом боя.</p>

<p>Через переправу уже двигался полк. На берегу, под сосной сидел раненый
комиссар танкового корпуса. Он подозвал к себе женщину, отдающую приказы.</p>

<p>— Как ваша фамилия?</p>

<p>— Капитан Салбиева.</p>

<p>— Спасибо, товарищ Салбиепа, большое спасибо! Доложите командиру дивизии,
что я видел нашу героическую работу.</p>

<p>Командиру дивизии генерал майору Козлову уже обо всем доложили. В своем
донесении он написал, что действия командира роты Веры Ивановны Салбиевой
должны быть расценены очень высоко, так как она помогла нанести врагу
большой урон и спутать его карты.</p>

<h3>Из фронтового блокнота художника</h3>

<p><img class="left" src="/images/salbieva/salbieva.jpg" width="300"></p>

<p>Гвардии лейтенант художник С. Ф. Панкратов сделал много зарисовок женщин –
воинов Ленинградского фронта.</p>

<p>На рисунке – старший лейтенант В. И. Салбиева. К подготовленной в то время для
печати фотографии ЛенТАСС давал такую подпись:
«В Н-ском полку все бойцы и командиры знают отважного командира роты связи
старшего лейтенанта Веру Ивановну Салбиеву. С первых дней войны она
проявила себя как опытный, смелый и инициативный командир. В жестоких боях при
форсировании реки Н., под ураганным огнем минометов и пулеметов. Салбиева повела за
собой бойцов в атаку и штыковым ударом опрокинула фашистов.»</p>

<p><em>&hellip;</em></p>

<h3>Встреча с детьми и мужем</h3>

<p>Вера Ивановна Салбиева закончила свой фронтовой путь в Германии.
Была она заместителем командира отдельного батальона связи, потом начальником
связи инженерно-саперной бригады, потом&hellip; Да стоит ли перечислять весь
послужной список? В 1945 году она, уже майор, вернулась в Москву, где продолжала
службу в армии. Детей разыскала очень быстро. Дочь Галочку — в Лосиноостровском
детском доме, а Светлану и Эдика — в Пермской области. В годы войны, когда мама
была на фронте, Советская власть заботливо растила ее детишек.</p>

<p>Салбиеву поджидала еще одна радость: вернулся муж, старший лейтенант Саламов.
После ранения в бессознательном состоянии комбат попал в плен, прошел все
испытания фашистских концлагерей, выдержал, выстоял и, наконец, переступил
порог родного дома.</p>

<p>Настало время, когда вся семья снова оказалась в сборе. В той же самой комнате
на Метростроевской улице.</p>

<h3>Жизнь после войны</h3>

<p>В 1947 году Вера Ивановна ушла в запас, а затем и в отставку. Коммунистка
с 1932 года, она получает персональную пенсию, но продолжает трудиться в
Московском Управлении курортами профсоюзов. Муж ее — начальник цеха в
типографии «Красный пролетарий». А дети? Эдику, ныне Эдуарду Исламовичу, — 29 лет.
Он старший инженер, занимается проблемами газификации. Дочь Светлана — тоже
старший инженер — геолог. Младшую дочь Галину потянуло в Северную Осетию.
Там она работает медицинской сестрой.</p>

<p><img class="center" src="/images/salbieva/capitan_salbieva.jpg"></p>

<p>Сквозь годы и годы мне видится стройная фигура женщины в пилотке, плащ-накидке,
с наганом в руке&hellip; А она, неуловимо изменившаяся и поседевшая, но по-прежнему
крепкая, подвижная, с молодыми веселыми глазами, стоит рядом и улыбается.
Воспоминания теснятся вокруг нас. Старинная горская песня звучит в моих ушах,
песня, ставшая жизнью.</p>

<h3>Награды и медали</h3>

<ul>
<li>Орден «Красная Звезда» 1942 год</li>
<li>Орден «Боевое Красное Знамя» 1942 год</li>
<li>Медаль «За боевые заслуги» 1942 год</li>
<li>Медаль «За оборону Москвы» 1944 год</li>
<li>Медаль «За освобождение Праги» 1945 год</li>
<li>Медаль «За победу над Германией» 1945 год</li>
</ul>


<p><img class="center" src="/images/salbieva/mi_pobedili_1.jpg"></p>

<p><img class="center" src="/images/salbieva/mi_pobedili_2.jpg"></p>

<p>А также&hellip;</p>

<ul>
<li>Медаль «В память 800 лет Москвы» 1948 год</li>
<li>Медаль «20 лет Победы» 1966 год</li>
<li>Знак «25 лет Победы»</li>
<li>Медаль «30 лет Победы» 1975 год</li>
<li>Медаль «40 лет Победы» 1985 год</li>
<li>Медаль «50 лет Вооруженных сил» 1967 год</li>
<li>Медаль «60 лет Вооруженных сил» 1979 год</li>
<li>Медаль «70 лет Вооруженных сил» 1988 год</li>
<li>Почетный знак «Ветеран войны и труда» 1990 год</li>
<li>Медаль «Ветеран КВВИДКУС» 1980 год</li>
<li>Знак «Ветеран КПСС 50» с 1932 года</li>
</ul>


<script async class="speakerdeck-embed" data-id="8bc1dfb0585b01314bb62ae80a869bc8" data-ratio="1.33333333333333" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js"></script>


<p>Ссылки:</p>

<ul>
<li><a href="http://war15.ru/people/471/">«След войны». База данных участников Великой Отечественной Войны на территории Северной Осетии</a></li>
<li><a href="https://goo.gl/Mnb1hh">«Открытый список». Салбиева Ксения Ивановна</a></li>
<li><a href="http://region15.ru/articles/4390/">Героиня без Звезды</a></li>
<li><a href="http://ossetians.com/rus/news.php?newsid=1231">Храбрейшая из храбрых</a></li>
<li><a href="http://sevosetia.ru/news_full/Obshestvo/Osetinskaya-ZHanna-d-Ark/?page_13=40">«Осетинская Жанна д’Арк»</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
