<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: historia | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/historia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2016-12-24T10:04:27-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Piotr I]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/05/03/piotr-i/"/>
    <updated>2014-05-03T18:57:37-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/05/03/piotr-i</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En el año 1700 los suecos empezaron la Gran Guerra del Norte contra Rusia.
Después de las primeras victorias de Piotr I le nombraron como Emperador…</p>

<p>Piotr fue el decimocuarto hijo del zar Alexey. Él tenía sólo cuatro
años cuando su padre se murió. A su mamá y al pequeño Piotr los llevaron
a la residencia Preobrazhenskoe al lado del Kremlin. Éste lugar iba a
definir las inclinaciones de Piotr: primero, porque por allá está el
río <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/R%C3%ADo_Yauza">Yauza</a>, y segundo,
porque cerca estaba el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Cuartel_Alem%C3%A1n">Cuartel Alemán</a>,
que lo influyó mucho. A Piotr le enseñaron aritmética y geometría en holandés,
y escribiendo cartas, le gustaba agregar unas palabras en alemán.
Con la gente que Piotr encontró en el Cuartel él creó su “ejercito de diversión“.
Así jugaba casi por 12 años, pero cuando Yauza ya empezó a ser demasiado pequeño
para sus “batallas”, él trasladó su flotilla al lago Pereyaslávl.</p>

<p>Cuando Piotr empezó a gobernar el país, sus primeras campañas militares
fueron hacia <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Azov">Azov</a>. Tuvo prisa de medir
las fuerzas con el Imperio Otomano. En el sur no habían fronteras exactas
con la Turquía. Los turcos estaban en Crimea y en el Cáucaso y a veces
iban hasta Tula para robar y llevar a los rusos a Estambul como esclavos.</p>

<p>El primer ataque a la fortaleza de Azov no tuvo éxito, pero Piotr no perdió
la fuerza moral. Él se dio cuenta que sin la armada no era posible sitiar
el fuerte en el mar de Azov. Entonces empezó a elevar la flotilla y después
de un año realizó la segunda campaña, que termonó con la derrota de los turcos.</p>

<p>Pero Rusia no pudo estar  sola en la guerra con Turquía, entonces Piotr
tuvo que realizar la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Gran_Embajada">Gran Embajada</a>
a Europa para buscar a los aliados. El plan era como en las películas de
espionaje: atisbar las tecnologías que usaban, aprender y contratar a
los mercenarios. Piotr también fue a Europa, pero no como zar, sino tomando
aspecto de un carpintero, para que nadie lo reconociera. Primero él fue a
<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6nigsberg">Königsberg</a> donde obtuvo
la profesión de artillero. Luego Piotr se dirigió a Holanda, que era en
esa época una gran potencia marítima.</p>

<p>Decían que después de ese viaje Piotr cambió mucho: cuando regresó tuvo
mucha intolerancia a las costumbres rusas. Lo primero que ordenó era cortar
las barbas de los <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Boyardo">boyardos</a>.</p>

<p>Como Rusia en esos tiempos no tenía su bandera, Piotr estableció la bandera rusa,
tomando los colores de la bandera holandesa, que era raro, porque normalmente
sólo los países muy cercanos tenían banderas parecidas, pero a Piotr no
le importaba la opinión de los demás.</p>

<p>En <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Czar_Peter_House_(Netherlands">Zandaam</a>),
la ciudad donde Piotr vivió por bastante tiempo, le hicieron un ramo de su
altura – 2, 04 m. Por allá el dormía sentado en un armario
(<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Box-bed#The_closet-bed_in_the_Netherlands">así eran los costumbres</a>).
Ahora, en su casa establecieron un museo y pusieron el fragmento del poema de
Vasili Zhukovski: “…aquí está la cuna del Imperio tuyo, aquí nació la Gran Rusia.”</p>

<p>Cuando Piotr volvió a Rusia, Suecia ya empezó la guerra, que terminó luego con
la derrota de Rusia. Piotr ordenó refundir las campanas de las iglesias para
hacer los cañones. Con la segunda prueba él por fin obtuvo la victoria,
y en 1720 entre Rusia y Suecia se hizo la paz (de la guerra que duró 20 años).
Desde ese momento Rusia se nombró como
el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Imperio_ruso">Imperio Ruso</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
