<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: trenes | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/trenes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-06-17T17:12:53-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Soy podstakannik]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/04/21/soy-podstakannik/"/>
    <updated>2014-04-21T22:35:45-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/04/21/soy-podstakannik</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Soy un <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Podstakannik">podstakannik</a> y estoy
cansado de ser feliz. ¿Por qué? Porque mi vida es simplemente asombrosa.
Todo el tiempo estoy de viaje. Ah, olvidé decirles que trabajo en el
ferrocarril ruso. Ustedes van a preguntarme: &ldquo;¿Y cómo te reconocimos
si te vemos por allá?&rdquo; Pues, estoy hecho de metal tallado y sirvo para
sostener los vasos de té, porque esos vasos están hechos de vidrio y no
tienen orejas, entonces cuando un vaso está lleno de té recién preparado,
un ser humano no puede sostener algo tan caliente sin ayuda mía.</p>

<p>Cada día me paso en una mesilla del compartimiento del tren,
sosteniendo el vaso, oliendo el té y mirando por la ventana.</p>

<p>Me gusta mirar cómo cambia el paisaje. A veces me imagino corriendo
o yendo en bici al lado del tren (con la misma velocidad, por supuesto)
y pienso cómo supero todos los obstáculos en mi vía: las cunetas, las matas
intransitables, los ríos&hellip; Los momentos más fascinantes son cuando el tren
pasa por la estación. Así primero tengo que encontrar muy rápido el lugar dónde
pueda subir a la plataforma. Como la gente trata de proteger las entradas de
los colados, a veces es bastante complicado, que lo hace aún más interesante.
Lo mismo pasa en la salida. Normalmente busco algún agujero o subo a un árbol
y luego salto sobre el muro de la estación y estoy de nuevo libre y enfrentando
las peculiaridades del relieve.</p>

<p>Cuando me canso, puedo escuchar de qué hablan los pasajeros.
Normalmente, uno se comporta como un viajero-experto y da consejos a los demás:
qué lugares visitar, dónde es mejor acomodarse. A veces unos se ponen a
hablar sobre política o a discutir sobre algunos programas de televisión.
En este caso me aburro pronto y entonces me pongo a escuchar el ritmo
que dan las ruedas y a soñar&hellip; soñar que estoy en una casa del campo al lado
de pechka (horno de leña) esperando a que comience a hervir el agua en
el <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Samovar">samovar</a>&hellip;</p>

<p><img class="center" src="/images/podstakannik.jpg" title="&lsquo;Tvorog&rsquo;" ></p>

<p><em>Podstakannik con el té (en un tren). La imagen tomada de <a href="http://vahvarh.terra-cognita.ru/text-25/">http://vahvarh.terra-cognita.ru/text-25/</a></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
