<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: recuerdos | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/recuerdos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-05-15T19:35:14-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Caminata]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2015/10/26/caminata/"/>
    <updated>2015-10-26T17:45:30-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2015/10/26/caminata</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Normalmente cuando me siento mal o muy estresada me pongo a caminar.
Cojo ritmo y esto me ayuda a concentrarme en mis pensamientos, cobrar ánimo y relajarme.</p>

<p>&hellip;Son la cinco y media de la tarde, salgo del edificio en la 100 con 14 y
giro a la derecha. No me gusta mucho ese pedazo porque hay mucha gente
caminando al encuentro y formando multitudes. A mi izquierda hay una
peluquería donde hay clientes a cualquier hora (¡incluso a las 6 de la mañana!),
una cafetería nueva en la que nunca he entrado (pero siempre he querido) y
una farmacia donde te dan un caramelo cuando compras algo. Además siempre
hay varios carros saliendo de un parqueadero para entrar a la glorieta.</p>

<p>Llego al semáforo en la 100 con 15, que nunca me sale en verde, y espero
un rato mientras pasan los colectivos y buses del SITP. Luego cruzo rápido,
porque el verde no dura mucho, y paso por un pedazo con el asfalto todo
roto y variso vendedores callejeros. Paso frente un tipo curioso que tiene
rastas y vende cactuses pequeños o jugos naturales por las mañanas, y miro
hacía la izquierda porque por allá siempre salen las motos y camiones de
la novena y no hay un semáforo que les detenga. Si sobrevivo ese pedazo,
enfrento mi siguiente reto: cruzar el otro carril de la novena, y tomo a
la izquierda para seguir por el barrio y evitar la muchedumbre de la 100.</p>

<p>Paso por un sendero en el pasto cubierto de unos bloques cuadrados de cemento,
y llego al puente peatonal. Este puente me parece muy chistoso. Primero,
tiene sólo una caneca con un aviso encima diciendo que a la basura hay que
separarla en tres canecas diferentes. Segundo, tiene unas señales interesantes
diciendo que está prohibido subir el puente con armas y también detenerse
en el puente. Y tercero, en unos de postes del puente hay una silla amarrada y
colgada de un gancho.</p>

<p>Después del puente paso por Carulla, intento de resistir la tentación de
entrar y comprar un paquete de rosquitas o maizitos y entro a una plaza con
una iglesia a mi izquierda ya mi derecha una sala donde, como me lo dijeron,
toman tinto con los muertos. Siempre me sorprende la escultura de Jesús en
una de las paredes de la iglesia: en Rusia a Jesús o a los santos siempre
les pintan muy flacos y con la cara de infelicidad y sufrimiento.</p>

<p>Luego cruzo la 19 y voy por una calle con edificios bonitos y llego hasta
el puente de Transmilenio de la autopista. Me acuerdo del señor con la cara
del presidente de Colombia de mis fantasías que vende sánduches por las mañanas.
Cruzo el puente y trato de no entrar en pánico por la vibración que hace tanta
gente caminando al tiempo.</p>

<p>Me meto otra vez en los barrios y ya de forma automática busco la casa con el
loro para mirar si salió a gritar o no.</p>

<p>Después de cruzar varias calles de forma salvaje (o #comonosgusta) me acerco a
la panadería con roscones y siento cómo mi solitaria se despierta, pero tomo
la decisión de comprar uno en otra ocasión, cuando esté con compañía, porque
sólo de esta forma realmente puedo disfrutar de un roscón.</p>

<p>El siguiente paso es tratar de meterse en un bus de Transmilenio en la estación
&ldquo;Calle 100&rdquo; y durante 15 minutos reflexionar acerca del sistema de transporte
y la urbanística en general: los pensamientos que me llegan en los momentos
cuando me aprietan por todos lados y además tratan de sacarme en una estación
que no me sirve. Luego, después de acomodarme bien entre las rodillas y codos
de los otros pasajeros, miro por la ventana y veo las montañas tan majestuosas
y tan bellas, y así, al llegar a Suba pasa todo: el estrés, el mal genio y
otras tonterías.</p>

<p><img class="center" src="/images/caminata.png" title="&lsquo;Caminata&rsquo;" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ascensores]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/10/04/ascensores/"/>
    <updated>2014-10-04T22:19:29-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/10/04/ascensores</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mi historia con los ascensores comenzó cuando yo era muy pequeña y todavía
estaba en el jardín. Tenía una cabra amarilla hecha de plástico,
que tenía ruedas en lugar de patas. Entonces le llevaba por todos los
lados con una cuerda. La cabra era hueca y sus cachos negros se atornillaban
en su cabeza.</p>

<p>Un día, cuando me devolvía a la casa después de un paseo, en el momento en
el que estábamos franqueando las puertas del ascensor, el cacho se me cayó
al hueco. No me di cuenta cuándo pasó esto (o simplemente ya no lo recuerdo),
me lo contaron después. Pero hasta ahora para mi ese accidente está envuelto
en un misterio: pasaron las horas y horas y yo estaba imaginando qué hubiera
podido pasar con el caco perdido y cómo se enredó su destino.</p>

<p>A partir de ese momento empecé a ver las pesadillas sobre el ascensor de mi
edificio. Soñaba que me perseguían unos hombres y trataba de escaparme de
ellos corriendo por las escaleras. Cuando llegaba al primer piso, me daba
cuenta que uno de ellos se me había adelantado en el ascensor y me estaba
esperando allá. Entonces seguía bajándome hasta el sótano (que en realidad
no existía en la casa) y llegaba a un cuarto oscuro y lleno de polvo.
En una pared se veía un hueco. Me acerqué al hueco y - ¡qué horrores! -
vi que era el pozo de ascensor. Uno podía ver cómo se movían los cables
llevando el contrapeso. Ese hueco era muy oscuro con un bombillo amarillo
marcando cada piso. Y debajo, cubierto del polvo, estaba el cacho de mi cabra&hellip;
En ese momento me desperté con sudor frío.</p>

<p><img class="center" src="/images/lift.jpg" title="&lsquo;Ascensor&rsquo;" ></p>

<p>Tuve otra experiencia con un ascensor cuando fuimos a una casa vieja en el
centro de Moscú. En esa casa había un ascensor muy antiguo
(creo que de los primeros), que era instalado al redor de escaleras.
El ascensor se movía en un pozo hecho de una red metálica, por eso se veía
completamente el mecanismo, y cuando llegaba al piso, uno tuvo tenía que
abrir manualmente dos puertas: una del pozo y la otra del ascensor.
Me asusté mucho al ver todo el mecanismo de la forma tan transparente,
y no puede creer que los cables tan delgados pueden sostener una cabina
tan pesada.</p>

<p>Después empecé a ver unas pesadillas de otro tipo: estaba llamando al
ascensor y cundo llegaba y se abrían las puertas, me daba cuenta que por
dentro no habían ni el piso, ni las paredes. Llegaba un marco de metal,
sólo con una tabla de madera al fondo para poder quedarse.</p>

<p>Entonces mi relación con los ascensores empezó con pesadillas, pero
las películas gringas cambiaron todo. EN ellas mostraban un ascensor
como la parte de una aventura: los protagonistas se metían al pozo,
o hacían un hueco en el techo de la cabina para escaparse con los diamantes
robados. El hueco del ascensor se convirtió en una ruta de escape para los
aventureros que roban los bancos o museos.</p>

<p>Ahora me encanta montar en los ascensores. Me gusta oprimir el botón y
sentir el poder que ejersco sobre la máquina. O montar en un ascensor con
las paredes de vidrio.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
