<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: resistencia | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/resistencia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-05-14T19:56:00-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Él para ustedes no es Dimón]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2017/04/03/no-es-dimon-para-ustedes/"/>
    <updated>2017-04-03T19:09:25-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2017/04/03/no-es-dimon-para-ustedes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Él para ustedes no es Dimón&rdquo; es una película documental, filmada por <a href="https://fbk.info/english/about/">la Fundación Anti-Corrupción</a> y publicada en Youtube el 2 de marzo de 2017.</p>

<!-- more -->




<div style="position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/qrwlk7_GF9g?ecver=2" width="640" height="360" frameborder="0" style="position:absolute;width:100%;height:100%;left:0" allowfullscreen></iframe></div>


<p><br></p>

<p style="text-align:center;"> La película documental &ldquo;Él para ustedes no es Dimón&rdquo; (tiene subtítulos en inglés)</p>

<p>En la película cuentan sobre los supuestos bienes inmuebles del Presidente del Gobierno <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Medv%C3%A9dev">Dmitri Medvédev</a>. Nos cuentan que Dmitri Medvédev creó un esquema de corrupción de muchos niveles. Según los autores del documental Medvédev compra inmuebles y fincas por medio de las asociaciones caritativas, que sus amigos de la universidad y sus familiares lideran. Esas asociaciones son financiadas por los oligarcas y los bancos del gobierno por medio de préstamos. El narrador del documental fue <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Aleks%C3%A9i_Navalny">Alekséi Navalny</a> - un abogado y político ruso, que también es el creador de la Fundación Anti-Corrupción.</p>

<p>Después de publicar la película, la Fundación envió una denuncia al Comité de Investigación con la exigencia de realizar la investigación y abrir un caso criminal contra Dmitri Medvédev y el multimillonario <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Alisher_Usm%C3%A1nov">Alisher Usmánov</a> quien lo sobornaba. Navalny pidió al Comité verificar las acusaciones contra Medvédev, pero no recibió ninguna respuesta por la parte del gobierno.</p>

<p>Entonces el 26 de marzo Navalny invitó a los ciudadanos rusos a salir a las calles para manifestarse contra la corrupción.</p>

<p><strong>¿De dónde salió ese nombre &ldquo;Él para ustedes no es Dimón&rdquo;?</strong> El nombre salió de una frase que dijo Natalia Timakova (la secretaría de prensa de Medvédev), que en 2013 durante una de las entrevistas se quejó del descaro en las redes sociales: &ldquo;No entiendo a las personas que escriben en Facebook: "Dimón, qué chévere&rdquo;. No es Dimón para ustedes, es el presidente del Gobierno."</p>

<p>Dimón es una forma muy informal de dirigirse a una persona llamada Dmitri.</p>

<p><strong>¿Qué exactamente nos cuenta el documental?</strong> El documental se compone de 10 capítulos.</p>

<p><strong>Capítulo I</strong> de cómo cayó Medvédev debido a sus tenis.</p>

<p><img class="right" src="/images/dimon/medvedev-tenis.jpg" width="300"></p>

<p>Hace un tiempo un grupo de hackers rusos entró a la cuenta de una persona relacionada con la asociación caritativa &ldquo;Dar&rdquo; (&ldquo;Donación&rdquo;). En esa cuenta se encontraron unas confirmaciones de compra de unos tenis y ropa, iguales a los que usaba Medvédev, y también unos juguetes electrónicos (por los cuales Medvédev ha mostrado afición).</p>

<p><strong>Capítulo II</strong> ¿A quién el oligarca Usmánov le regaló un palacio en Rublyovka.</p>

<p>(Rublyovka es un área residencial en suburbios de de Moscú.)</p>

<p><img class="left" src="/images/dimon/dacha-plyos.jpeg" width="300"></p>

<p>En ese capítulo Navalny cuenta cómo Usmánov le regaló una hacienda a la asociación &ldquo;Dar&rdquo;.</p>

<p><strong>Capítulo III</strong> Medvédev de construyó una casa de campo en las montañas.</p>

<p>Se trata de una hacienda con helisuperficie y numerosas saunas, que está ubicada cerca a Krásnaya Polyana de Sochi. Navalny demuestra los hechos que nos llevan otra vez a &ldquo;Dar&rdquo;.</p>

<p><img class="center" src="/images/dimon/dacha-sochi.jpg" width="500"></p>

<p><strong>Capítulo IV</strong> de cómo Medvédev construyó una mansión y un negocio de agricultura.</p>

<p>Se cuenta acera de una empresa agroindustrial, fundada en el lugar donde los abuelos de Medvédev tenían una casa - en la aldea de Mansurovo del departamento de Kursk. A la empresa también le pertenece una casa grande para invitados, que Medvédev visita a menudo. La empresa también tiene conexiones con la asociación &ldquo;Dar&rdquo; e Ilya Eliseev (compañero de Medvédev de la universidad).</p>

<p><strong>Capítulo V</strong> de cómo Medvédev  se volvió aficionado al vino y arrastró en pos de sí al Gobierno.</p>

<p>Es una historia sobre un viñedo cerca de Anapa y la presión política de los vinicultores rusos que Medvédev incentivó e el Gobierno. El viñedo está controlado por Eliseev, y Medvédev, por su parte, ayudó a aprobar las leyes de apoyo a los vinicultores rusos.</p>

<p><strong>Capítulo VI</strong> de cómo la asociación &ldquo;Dar&rdquo; obtuvo apartamentos con el costo total de un billón de rublos.</p>

<p>Se enumeran las empresas que donaron varios apartamentos de élite a la asociación &ldquo;Dar&rdquo;.</p>

<p><strong>Capítulo VII</strong> El capítulo esperado que cuenta de dónde apareció la plata.</p>

<p><img class="right" src="/images/dimon/medvedev-dacha.jpg" width="300"></p>

<p>Se trata de fuentes de financiación de la asociación &ldquo;Dar&rdquo;. Se demuestra que la plata llega más que todo de los oligarcas rusos y de los préstamos tomados en Gazprombank, donde Eliseev es el vicepresidente del consejo de dirección.</p>

<p><strong>Capítulo VIII</strong> de cómo se encontraron los yates de Medvédev, registrados en un paraíso fiscal.</p>

<p>Los yates se encontraron por las fotos que publicó Medvédev en <a href="https://www.instagram.com/damedvedev/">su instagram</a>. Fue fácil comparar los datos de geolocalización de las fotos con las ubicaciones del yate (que es de información pública).</p>

<p><strong>Capítulo IX</strong> de cómo Medvédev obtuvo un viñedo y un castillo en Toscana.</p>

<p><img class="left" src="/images/dimon/italia.jpg" width="300"></p>

<p>Los viñedos y las haciendas en Italia fueron comprados por los préstamos que las sucursales de &ldquo;Dar&rdquo; recibieron.</p>

<p><strong>Capítulo X</strong> en el cual Alekséi Navalny cuenta la moraleja y hace las conclusiones.</p>

<p>Todos los materiales usados en la película (documentos, que son de acceso público) fueron publicados en <a href="https://dimon.navalny.com/">la página</a> de la Fundación Anti-Corrupción. El documental tuvo una gran resonancia en la sociedad, y más que todo porque ni Medvédev ni el Gobierno se dignaron a dar una respuesta a eso.</p>

<p><strong>Reacción de la sociedad</strong></p>

<p>En 26 de marzo de 2017 en las 82 ciudades de Rusia tuvieron lugar las marchas de protesta contra la corrupción. La alcaldía de Moscú no dió permiso para la manifestación (les propusieron hacer la marcha en unos lugares muy lejanos del centro de la capital), pero a pesar de eso, <a href="http://www.dw.com/es/masivas-protestas-en-rusia-contra-corrupci%C3%B3n-gubernamental/a-38124241">mucha gente salió a las calles</a>.</p>

<blockquote><p>Alexei Navalni llama a protestar y acuden jóvenes de todo el país. En Moscú, la policía disolvió la manifestación pacífica por la fuerza.</p></blockquote>

<p><a href="http://www.dw.com/es/opini%C3%B3n-a-golpes-contra-una-renacida-oposici%C3%B3n-rusa/a-38152260">DW. Opinión: A golpes contra una renacida oposición rusa</a>.</p>

<p>Lo sorprendente de esa marcha ara la cantidad de jóvenes (e incluso niños) que salieron a protestar. Recientemente salieron varios videos en Youtube, que fueron grabados por estudiantes de colegio. Los niños hicieron videos de las conversaciones con sus profesores sobre la corrupción, la política y Alekséi Navalny.</p>

<p>Por ejemplo, en un video un profesor está contando a sus estudiantes que el liberalismo y el fascismo son parecidos.</p>

<p>En otro video la directora de un colegio en Bryansk junto con otra profesora conversan con los niños acerca de Alekséi Navalny, porque uno de los estudiantes se suscribió a la manifestación y por eso lo llevaron a la policía.</p>

<div style="position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/00MoQ6UqAjU?ecver=2" width="640" height="360" frameborder="0" style="position:absolute;width:100%;height:100%;left:0" allowfullscreen></iframe></div>


<p><br></p>

<p><em>Directora</em>: Raisa Ivánovna, ¿puedo decir algo? A los que les interesa la actividad de Navalny&hellip; Bueno, él sugiere derrotar  a las personas que están en el cima del poder, decir &ldquo;no&rdquo; a la corrupción etc. ¿Qué acciones concretas él sugiere tomar? ¿Unirse e ir a una protesta? ¿Quieren que les diga qupe tipo de persona es?</p>

<p><em>Estudiante 1</em>: Él simplemente quiere obtener las respuestas. Él hizo un vidéo sobre Medvedev y ahora quiere obtener las respuestas por la parte del poder.</p>

<p><em>Directora</em>: ¿Y qué?</p>

<p><em>Estudiante 1</em>: Y el poder no responde.</p>

<p><em>Directora</em>: No, esperen. Ustedes hacen un video sobre Kira Petrovna, escriben que ella es así y así, que ella está descuidada y que por su colegio corren las cacarachas. ENtonces ustedes se reunen y piden una respuesta. Qué creen, ¿yo hablaría con ustedes?</p>

<p><em>Estudiante 2</em>: No.</p>

<p><em>Directora</em>: ¡Pues él tampoco lo haría! ¡Qué gracioso! Un programa politico se trata de acciones concretas: para fortalecer la economía, para hacer algunos planes. Lo que hace él es armar una provocación. ¿Lo entienden? ustedes todavía no lo entienden. Tenemos una situación económica muy inestable. si lo digo de forma directa - un poso económico. ¿Y por qué es así? Ustedes estudiaban las ciencias humanas. Ustedes saben que estamos bajo un bloqueo económico. Pues, quiero escuchar de ustedes ¿qué está pasando ahora?</p>

<p><em>Estudiante 2</em>: Crisis.</p>

<p><em>Directora</em>: ¿Y cuál es la razón de ese crisis?</p>

<p><em>Estudiante 2</em>: Las sanciónes&hellip; La Unión Europea&hellip; todo ese bloqueo.</p>

<p><em>Directora</em>: Dime otra vez ¿cuál es la razón? La Unión Europea, ¿cierto? Entonces ahora tenemos una política fuerte y estable de nuestro líder. Él tiene una posición alta en la arena internacional. ¿Y cuál es la razón de eso? Por la política exterior. La política interior está un poco floja, por supuesto. ¿Por qué? Porque no hay dinero. Y es loq eu más sentimos ahora (&hellip;)</p>

<div style="position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/JzGo4c6U8os?ecver=2" width="640" height="360" frameborder="0" style="position:absolute;width:100%;height:100%;left:0" allowfullscreen></iframe></div>


<p><br></p>

<p><em>Fotos tomadas de la página navalny.com</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Día de la mujer]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2017/03/11/dia-de-la-mujer/"/>
    <updated>2017-03-11T19:37:52-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2017/03/11/dia-de-la-mujer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La semana pasada escuchando durante el Día Internacional de la Mujer las frases como <em>gracias por acompañarnos</em>, <em>gracias por consentirnos</em>, <em>gracias por ser bonitas</em> o <em>gracias por dar color y sentido a la vida&hellip;</em> me estaba preguntando: ¿es en serio? ¿Soy una trabajadora o un adorno para la oficina?</p>

<p>Sería genial que más gente supiera que el día 8 de marzo no es el día de la madre, día de la novia, primavera, flores y ositos rosados, sino es el Día Internacional de la Mujer, el día de la solidaridad entre mujeres en la lucha por sus derechos.</p>

<p><img class="center" src="/images/feminism/diamujergooglesearch.png" title="Resultado de búsqueda en Google" ></p>

<!-- more -->


<p><blockquote><p>El Día Internacional de la Mujer Trabajadora, también llamado Día Internacional de la Mujer desde la decisión de la ONU de institucionalizarlo en 1975, conmemora la lucha de la mujer por su participación, en pie de igualdad con el hombre, en la sociedad y en su desarrollo íntegro como persona.</p><footer><strong>Wikipedia</strong></footer></blockquote></p>

<p>Como pueden ver, eso no tiene nada que ver con las flores, la feminidad, los esmaltes y el color rosado.</p>

<p>&hellip;Mientras tanto, la revista Portafolio <a href="http://www.portafolio.co/negocios/hombres-gastarian-mas-de-cien-mil-pesos-durante-el-dia-de-la-mujer-503926">reporta</a> que &ldquo;Para el día de la mujer se espera que por lo menos un 70% de los consumidores bogotanos gasten en promedio $119.414 en la compra de regalos o en invitaciones a establecimientos de consumo. (&hellip;) Este sondeo muestra que el 31% de los encuestados regalaría dulces para esta fecha; un 25% de los encuestados optaría por las flores y los accesorios aparecen en el tercer lugar con un 11% de intención de compra.&rdquo;</p>

<p><em>¿Por qué a las feministas les irritan tanto las flores y las chocolatinas el día 8 de marzo?</em> Porque en la sociedad los objetos no existen por sí mismos, sino están incorporados en nuestra cultura. Por ejemplo, los vestidos y pantalones son sólo pedazos de tela que cubren la desnudez y nos protegen del frío. Pero en nuestra cultura es evidente que el vestido es la prenda &ldquo;femenil&rdquo; y las pantalones - &ldquo;varonil&rdquo;. Los vestidos son para mujeres y los pantalones son para hombres, el rosado es para niñas, azul - para niños. - todo esto es parte de nuestra cultura del binarismo de género y el patriarcado. Y las flores y esmaltes también son parte de esa cultura. Y las mujeres son un <a href="http://dle.rae.es/?id=XlApmpe#3fq3pFt">sexo débil</a>, a quienes hay que regalar flores, chocolatinas y esmaltes, que lleva vestidos, está en la casa cocinando. Incluso si a ustedes (a ambos) les gustan mucho las flores, cuando las regalan a una mujer (incluso cuando lo hacen con las mejores intenciones), ustedes apoyan y reproducen los estereotipos y el sexismo contra el cual luchamos el día 8 de marzo.</p>

<p><em>¿Por qué el día 8 de marzo se convirtió en el festivo que celebra la feminidad?</em> Por el sexismo.</p>

<p>Tampoco ese día hay que desear a las mujeres mucho amor. No es el día del amor y la amistad y no el día de San Valentín. Si en el Día Internacional de la Mujer ustedes de una empiezan a desearles algo relacionado con amor, es como decir que la razón de existencia de mujeres es de amar y ser amadas. Las mujeres tiene un montón de otras prioridades/ocupaciones como trabajo, expectativas, creatividad y sus intereses. El amor no ocupa el lugar principal en las vidas tanto de hombres como de mujeres.</p>

<p><em>¿Qué se puede hacer entonces?</em> Bueno, primero se puede una vez más expresar/manifestar su posición/actitud, por ejemplo: &ldquo;Soy feminista&rdquo; o &ldquo;Soy pro-feminist&rdquo;, &ldquo;Yo apoyo a las mujeres en la lucha por sus derechos&rdquo;. También se puede felicitar a sus amigas y apoyarlas, o donar dinero a algunas fundaciones que luchan contra la violencia de género, o al fin simplemente compartir en las redes sociales la historia del festivo.</p>

<blockquote><p>Feminism is the radical notion that women are people.</p></blockquote>

<p>El movimiento feminista ya tiene más de un siglo y durante ese periodo las mujeres lograron muchas cosas: derecho a votar, estudiar, hacer aborto o llevar las faldas cortas (aunque no en todos los países):</p>

<div class="ftb-widget" data-width="600" data-height="515" data-widget-id="kiJfiFfhmDj" data-href="https://www.graphiq.com/vlp/kiJfiFfhmDj" ><div style="text-align:center;font:14px/16px Helvetica,arial;color:#3d3d3d;"><a href="https://www.graphiq.com/vlp/kiJfiFfhmDj" target="_blank" style="color:#3d3d3d;">HealthGrove | Graphiq</a></div></div>


<script async src="https://s.graphiq.com/rx/widgets.js"></script>


<p>La escencia del feminismo se expresa muy bien en la frase que escribió Marie Shearen en el año 1986: &ldquo;El feminismo es la idea radical que sostiene que las mujeres son personas&rdquo; (&ldquo;Feminism is the radical notion that women are people&rdquo;).</p>

<p><em>¿Puede un hombre ser feminista?</em> Claro que sí, aunque si el feminismo es el movimiento de las mujeres, al hombre lo llamarían <a href="http://everydayfeminism.com/2016/06/men-pro-feminist-or-feminist/">&ldquo;pro-feminist&rdquo;</a>.</p>

<p>Los estereotipos de patriarcado afectan también a los hombres, de quién se espera que sea un &ldquo;macho&rdquo;, &ldquo;el que lleva el pan a la mesa&rdquo;, el &ldquo;sexo fuerte&rdquo;. En el sistema patriarcal es común escuchar: &ldquo;los hombres no lloran&rdquo;, &ldquo;corres/juegas/gritas como niña&rdquo;. Para un hombre &ldquo;de verdad&rdquo; no es bien visto hacer los &ldquo;trabajos femeninos&rdquo; como cuidar a los niños, cocinar, o trabajar como peluquero, por ejemplo.</p>

<p><img class="center" src="/images/feminism/maternity-leave-map.png"></p>

<p><em>Si el feminismo busca la igualdad, entonces ¿por qué no defiende los derechos de los hombres?</em> Para explicarlo voy a usar un ejemplo con los hamsters que inventó <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5f-TvaPo">nixelpixel</a>. Imaginan a los hamster que viven en su sociedad de hamsters. Y todo está perfecto, aunque existen unos &ldquo;hamsters alfa&rdquo;, que dominan a todos, controlan los comederos, tienen todo bajo su control, violan a las hamsters-mujeres, a los hamsters-hombres que parecen a mujeres y a los hamsters que están fuera de ese sistema binario. Y en un momento las hamsters-mujeres dicen: &ldquo;Amm&hellip; ¿qué diablos es esto? Vamos a luchar contra ese sistema, ayudar a los hamsters contra las cuales ese sistema funciona.&rdquo; Y entonces esos &ldquo;hamsters alfa&rdquo; junto con los &ldquo;hamsters perdedores&rdquo; (que quieren ser los &ldquo;hamsters alfa&rdquo;) dicen: &ldquo;¿Hey, y por qué ustedes defienden solo sus derechos? A nosotros también nos abusan cuando nos parecemos a ustedes. ¿Y quién va a defendernos de nosotros mismos?&rdquo; Entonces los primeros hamsters los miraron por un tiempo y no les respondieron nada, porque no han escuchado nada más estúpido e ilógico. Y luego uno de ellos dijo: &ldquo;Hey, caray, nosotros queremos luchar contra ese sistema tonto,en el cual agresividad es un signo que permite tener más poder, y queremos luchar contra eso. Y tú también puedes luchar contra eso. Sí, qué lástima que los hombres también están sufriendo de las cosas que les vuelven los reyes del mundo. ¿Pero puedo aquí defender a mis derechos primero' y no te voya a molestar de ninguna forma.&rdquo;</p>

<p>Entonces, el feminismo lucha contra el sexismo y apoya a los grupos oprimidos. No apoya a los opresores. Pero ellos pueden encargarse de eso por su cuenta. Porque en otro caso resultaría como ese &ldquo;hamster alfa&rdquo; en lugar de decir &ldquo;Oh, es muy injusta esa situación, les voy a apoyar&rdquo; dijera: &ldquo;Si ustedes no van a defender mis derechos, no voy a defender a los suyos, y voy a seguir violándolos, matar y voy a criticar cualquier intento de ustedes de defender sus derechos.&rdquo;</p>

<h3>Libros</h3>

<p>Honestamente, no he leído muchos libros acerca de feminismo, y antes de mudarme a Colombia no he reflexionado mucho acerca del tema.</p>

<p><a href="https://www.goodreads.com/book/show/10600242-how-to-be-a-woman">How to Be a Woman</a> by Caitlin Moran (Cómo ser mujer).</p>

<p><img class="center" src="/images/feminism/quote-caitlin-moran.jpg" width="500"></p>

<p>Caitlin Moran cuenta de forma muy sincera y divertida escribe sobre adolescencia, abortos, maternidad, el periodo, hombres, sexo. Ella describe de la forma muy accesible qué es feminismo para los proletarios, y porque cada mujer moderna es feminista.</p>

<p>Emma Watson creó un grupo en la red social Goodreads, llamado <a href="https://www.goodreads.com/group/show/179584-our-shared-shelf">Our Shared Shelf Group</a>, donde comparte los libros que está leyendo acerca de feminismo. El grupo también tiene un foro para discutir.</p>

<p>En la ONU se pusieron un meta de <a href="http://www.unwomen.org/es/get-involved/step-it-up">llegar al igualdad de género</a> en el año 2030. ¡Demos el paso! No les llamo a subir a las barricadas, pero podemos hacer al menos algo: hablar con las mujeres en la casa, en nuestras oficinas. Decirles que les apoyamos. Poner más atención a nuestro lenguaje y <a href="http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-37203814">las palabras que decimos</a> (¿de verdad no se puede evitar la palabra &ldquo;niñas&rdquo;?). Distribuir las tareas en la casa de forma igual, y no suponer que mujer es para la cocina (¿puede ser que el 8 de marzo no es el mejor día para regalar a su mamá/novia una nueva sartén?).</p>

<p>Enlaces:</p>

<ul>
<li><a href="http://blog.arturosanjuan.com/?p=1086">Sumisas y recatadas</a></li>
<li><a href="http://www.elpais.com.co/entretenimiento/florence-thomas-la-francesa-que-lucha-por-los-derechos-de-la-mujer-en-colombia.html">Florence Thomas, la francesa que lucha por los derechos de la mujer en Colombia</a></li>
<li><a href="http://www.semana.com/educacion/articulo/dia-internacional-de-la-mujer/517911">¿Qué hay detrás del 8 de marzo?</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=-edUycxWuuQ">Anne Hathaway&rsquo;s Speech On Paid Family Leave At The United Nations</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=c9SUAcNlVQ4">Emma Watson to United Nations: I&rsquo;m a feminist</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=CynzW9Kz7Ds">Emma Watson &amp; Caitlin Moran - In Conversation for Our Shared Shelf</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PPMocsqHnDo">The Ascent of Woman - BBC Documentary</a></li>
<li><a href="https://www.nytimes.com/2016/10/29/world/middleeast/saudi-arabia-women.html?_r=0">‘I Live in a Lie’: Saudi Women Speak Up</a></li>
<li><a href="htt[ps://www.youtube.com/watch?v=ffb_5X59_DA">Ashley Judd&rsquo;s EPIC &ldquo;Nasty Woman&rdquo; Speech At The Women&rsquo;s March On Washington</a></li>
<li><a href="https://medium.com/@sailorhg/coding-like-a-girl-595b90791cce#.fyp0ax787">Coding Like a Girl</a></li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sexism_in_video_gaming">Sexism in video gaming</a></li>
</ul>


<p>Fuentes en ruso:</p>

<ul>
<li><a href="https://postnauka.ru/faq/44150">Что такое феминизм?</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=nYRGwKlhlaA">8 Марта</a> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5f-TvaPo--w">А как же мужчины??</a> | nixelpixel</li>
<li><a href="https://meduza.io/feature/2017/03/06/stydnye-voprosy-pro-feminizm">Стыдные вопросы про феминизм Чего добиваются женщины и что им мешает?</a></li>
<li><a href="http://www.sncmedia.ru/psycho/nika-vodvud-8-marta-otlichnyy-povod-prosto-zayavit-o-svoikh-feministskikh-vzglyadakh/">Ника Водвуд: «8 марта – отличный повод заявить о своих феминистских взглядах»</a></li>
<li><a href="http://www.sncmedia.ru/reviews/pochemu-menya-ne-raduet-8-marta/?utm_source=SNC&amp;utm_medium=involvement&amp;utm_campaign=SNC_down_text_block">Почему мне не нужно такое 8 Марта</a></li>
</ul>


<p>P.D.</p>

<p>Frases típicas que dicen a las mujeres el día 8 de marzo (para reflexionar otra vez):</p>

<p>&ldquo;Hay momentos en los que siento que la carga del trabajo y mis demás responsabilidades me agotan, pero tú eres capaz de darme una sonrisa o una mirada y me devuelves el ánimo. Gracias por existir, que tengas un bonito día de la mujer.&rdquo;</p>

<p>&ldquo;¡Feliz día de la mujer, mi amada! Deseo decirte una vez más que es un gran privilegio para mí estar junto a una hermosa dama que cada día me da su gran cariño y que me motiva a ser mejor.&rdquo;"</p>

<p>&ldquo;Un día te elegí para que seas la mujer que siempre me acompañe y fue la mejor decisión de mi vida pues eres una esposa maravillosa. Felicidades en este día de la mujer y que Dios nos permita estar siempre juntos.&rdquo;"</p>

<p>&ldquo;Gracias por estar siempre con nosotros, ya sea en el trabajo o en la casa, siempre están presentes para aconsejar y acompañar al hombre.&rdquo;</p>

<div style="position:relative;height:0;padding-bottom:75.0%"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/aC8Ls-5nRxM?ecver=2" width="480" height="360" frameborder="0" style="position:absolute;width:100%;height:100%;left:0" allowfullscreen></iframe></div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
