<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: colombia | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/colombia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-03-20T17:35:43-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Caminata]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2015/10/26/caminata/"/>
    <updated>2015-10-26T17:45:30-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2015/10/26/caminata</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Normalmente cuando me siento mal o muy estresada me pongo a caminar.
Cojo ritmo y esto me ayuda a concentrarme en mis pensamientos, cobrar ánimo y relajarme.</p>

<p>&hellip;Son la cinco y media de la tarde, salgo del edificio en la 100 con 14 y
giro a la derecha. No me gusta mucho ese pedazo porque hay mucha gente
caminando al encuentro y formando multitudes. A mi izquierda hay una
peluquería donde hay clientes a cualquier hora (¡incluso a las 6 de la mañana!),
una cafetería nueva en la que nunca he entrado (pero siempre he querido) y
una farmacia donde te dan un caramelo cuando compras algo. Además siempre
hay varios carros saliendo de un parqueadero para entrar a la glorieta.</p>

<p>Llego al semáforo en la 100 con 15, que nunca me sale en verde, y espero
un rato mientras pasan los colectivos y buses del SITP. Luego cruzo rápido,
porque el verde no dura mucho, y paso por un pedazo con el asfalto todo
roto y variso vendedores callejeros. Paso frente un tipo curioso que tiene
rastas y vende cactuses pequeños o jugos naturales por las mañanas, y miro
hacía la izquierda porque por allá siempre salen las motos y camiones de
la novena y no hay un semáforo que les detenga. Si sobrevivo ese pedazo,
enfrento mi siguiente reto: cruzar el otro carril de la novena, y tomo a
la izquierda para seguir por el barrio y evitar la muchedumbre de la 100.</p>

<p>Paso por un sendero en el pasto cubierto de unos bloques cuadrados de cemento,
y llego al puente peatonal. Este puente me parece muy chistoso. Primero,
tiene sólo una caneca con un aviso encima diciendo que a la basura hay que
separarla en tres canecas diferentes. Segundo, tiene unas señales interesantes
diciendo que está prohibido subir el puente con armas y también detenerse
en el puente. Y tercero, en unos de postes del puente hay una silla amarrada y
colgada de un gancho.</p>

<p>Después del puente paso por Carulla, intento de resistir la tentación de
entrar y comprar un paquete de rosquitas o maizitos y entro a una plaza con
una iglesia a mi izquierda ya mi derecha una sala donde, como me lo dijeron,
toman tinto con los muertos. Siempre me sorprende la escultura de Jesús en
una de las paredes de la iglesia: en Rusia a Jesús o a los santos siempre
les pintan muy flacos y con la cara de infelicidad y sufrimiento.</p>

<p>Luego cruzo la 19 y voy por una calle con edificios bonitos y llego hasta
el puente de Transmilenio de la autopista. Me acuerdo del señor con la cara
del presidente de Colombia de mis fantasías que vende sánduches por las mañanas.
Cruzo el puente y trato de no entrar en pánico por la vibración que hace tanta
gente caminando al tiempo.</p>

<p>Me meto otra vez en los barrios y ya de forma automática busco la casa con el
loro para mirar si salió a gritar o no.</p>

<p>Después de cruzar varias calles de forma salvaje (o #comonosgusta) me acerco a
la panadería con roscones y siento cómo mi solitaria se despierta, pero tomo
la decisión de comprar uno en otra ocasión, cuando esté con compañía, porque
sólo de esta forma realmente puedo disfrutar de un roscón.</p>

<p>El siguiente paso es tratar de meterse en un bus de Transmilenio en la estación
&ldquo;Calle 100&rdquo; y durante 15 minutos reflexionar acerca del sistema de transporte
y la urbanística en general: los pensamientos que me llegan en los momentos
cuando me aprietan por todos lados y además tratan de sacarme en una estación
que no me sirve. Luego, después de acomodarme bien entre las rodillas y codos
de los otros pasajeros, miro por la ventana y veo las montañas tan majestuosas
y tan bellas, y así, al llegar a Suba pasa todo: el estrés, el mal genio y
otras tonterías.</p>

<p>{% img center /images/caminata.png &lsquo;Caminata&rsquo; %}</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Por qué me fascinan las montañas]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/05/10/por-que-me-fascinan-las-montanas/"/>
    <updated>2014-05-10T18:56:15-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/05/10/por-que-me-fascinan-las-montanas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Desde que era pequeña me fascinaban las montañas. Primero las miraba sólo en las fotos y me parecían ilusorias, como algo de un mundo de cuentos.</p>

<p>En parte por eso en el colegio me gustaba la geografía. En las clases nos daban los croquis y tuvimos que dibujar con colores las cadenas montañosas del mundo. Me encantaba dibujar en el mapa blanco, que tenía sólo los contornos de los continentes, dibujar los relieves con el color marrón (saludos a Javiercito-cafecito) y los picos cubiertos de nieve con el blanco, y después con el verde y amarillo indicar los valles y desiertos.</p>

<p>En el libro de historia natural tuvimos unos dibujos de los pueblos pequeños dispuestos en la montaña. Esas casitas se perecían a unos juguetes. Y realmente eran así. Unas clases después nos contaron sobre los volcanes y así conocimos la fuerza encubierta que está por dentro de unas montañas.</p>

<p>Cuando tuve 19 años, por primera vez me enfrenté con las montañas reales, y no defraudaron mis expectativas – eran fantásticas. Estuve en el sur de Rusia al lado del mar Negro. La cordillera se llama caucásea. No es tan grande, pero es muy bonita: está cubierta con los bosques de coníferos y entrelazada con ríos y senderos pequeños, y el olor a pino les agrega la frescura. Me quedé muy impresionada…</p>

<p>Pero realmente entablé conocimiento con las montañas hace unos años en Colombia. Cuando por primera vez llegué a Bogotá, me asombraron tremendamente, y debidamente sentí toda su imponencia. Sentí escalofríos en la espalda cuando me puse a imaginar por cuántos siglos han estado par acá esos gigantes que nacieron desde las entraños de la Tierra. Eran testigos de tantos eventos y cambios. Unas con el tiempo se volvieron inaccesibles debido a roca y peñas escarpadas. Otros son más hospitalarias, invadidas con árboles y matas, y desde lejos se ven afelpadas, como cubiertas con lana verde. Pero a todas les une que nos recuerdan la paciencia y longanimidad. Nos hacen acordarnos que somos sólo unas hormigas pequeñas inexpertas.</p>

<p>Para mi mirar a las montañas es equiparable a contemplar al cielo estelado y ya no imagino mi vida sin ellas.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[¡Qué difícil es hablar el español!]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2013/11/01/que-dificil-es-hablar-el-espanol/"/>
    <updated>2013-11-01T09:42:34-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2013/11/01/que-dificil-es-hablar-el-espanol</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>¿Usted tiene cola para pegar?</em></p>

<table>
<thead>
<tr>
<th> <strong>España</strong>       </th>
<th style="text-align:right;"> <strong>Colombia</strong>     </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> guapo/guapa      </td>
<td style="text-align:right;"> lindo/linda      </td>
</tr>
<tr>
<td> el coche         </td>
<td style="text-align:right;"> el carro         </td>
</tr>
<tr>
<td> el matrimonio    </td>
<td style="text-align:right;"> el casamiento    </td>
</tr>
<tr>
<td> el boligrafo     </td>
<td style="text-align:right;"> el esfero        </td>
</tr>
<tr>
<td> los pendientes   </td>
<td style="text-align:right;"> los aretes       </td>
</tr>
<tr>
<td> la muchedumbre   </td>
<td style="text-align:right;"> la multitud      </td>
</tr>
<tr>
<td> el ciclista      </td>
<td style="text-align:right;"> el pedalista     </td>
</tr>
<tr>
<td> la resaca        </td>
<td style="text-align:right;"> el guayabo       </td>
</tr>
<tr>
<td> la siesta        </td>
<td style="text-align:right;"> el motoso        </td>
</tr>
<tr>
<td> el ordenador     </td>
<td style="text-align:right;"> el computador    </td>
</tr>
<tr>
<td> conducir         </td>
<td style="text-align:right;"> manejar          </td>
</tr>
<tr>
<td> la fiesta        </td>
<td style="text-align:right;"> la rumba         </td>
</tr>
<tr>
<td> dormitorio       </td>
<td style="text-align:right;"> cuarto           </td>
</tr>
</tbody>
</table>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
