<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: colegio | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/colegio/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2017-01-04T17:43:15-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El colegio]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/30/el-colegio/"/>
    <updated>2016-07-30T18:40:16-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/30/el-colegio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nunca me gustaba ir al colegio y siempre he contado cuánto falta hasta el
último día de encarcelamiento.</p>

<p>Entré al colegio cuando tenía 7 años. Normalmente los niños entran un año
antes, pero a mis 6 me dijeron que la niña era demasiado pequeña. Durante
12 meses no crecí mucho, pero ya que no tuvieron razones de no aceptarme.</p>

<p>Mi primer día no me gustó: habían muchos niños a quienes no conocía y no
quería conocerlos, que se movían por el salón de una forma caótica y hacían
mucho ruido. Me pusieron en la última mesa del aula junto a la ventana.
En la primera clase a profesora nos dijo que sacaramos nuestros cuadernos
de las maletas y dibujaramos algo. Eso fue un estrés total: no pude abrir
mi maleta. Como tuve que manejar la cerradura por primera vez en mi vida,
no supe cómo funcionaba y claro que el panico, que llegó inmediatamente,
no me permitió pensar con claridad.</p>

<p>Del primer grado sólo recuerdo cómo nos enseñaban caligrafía: tuvimos
que escribir las mismas letras muchas veces. Entonces al final se quedaron
varias páginas con “а”, “б”, “в”, etc.</p>

<p>En el segundo grado nos muvieron a otro edificio y empezamos a prestar
servicio. Cada grupo por turnos tuvo que estar de servicio en el colegio
durante toda la semana. Esto segnificaba que tuvimos que llegar 30 minutos
antes que todos los demás.  Nos reunían en el primer piso y decían a cada
no su cargo. Habían varios tipos de cargos: unos tuvieron que estar en
la entrada del edificio y en las entradas de cada piso y decir a cada niño
que pasaba: “¡Smenka!”. “Smenka” significa “los zapatos de cambio”.
En el invierno la nieve se metía en las indiduras de los zapatos y cuando
uno entraba al edificio se derretía y dejaba charcos. Por eso por el orden
“¡Smenka!” el estudiante tuvo que levantar el pie y mostrar la suela.
Si estaba mojada “el guardia” tuvo que detenerlo y mandarlo a la casa por
los zapatos de cambio. Ese cargo no me gustaba porque los otros estudiantes
lo tomaban como un deporte lograr pasar con los zapatos que llevaban puestos
en la calle, entonces inventaban trucos para confundir la guardia o
simplemente corrían de nosotros. Entonces había otro cargo: vigilar
los corredores, detener los estudiantes que corrían y mandarles
al director del colegio.</p>

<p>Existía un cargo que era el más agradable de todos: estar en la cafetería.
Había que ordenar las mesas y las sillas y antes de las horas del desayuno
y almuerzo había que servir la comida y después recoger los platos.</p>

<p>Después de las clases nos quedábamos por una hora para limpiar todo el colegio.</p>

<p>Tuvimos 4 periodos y 4 vacaciones: 3 cortas y umas largas de tres meses
en verano. Para las vacaciones de verano nos daban una lista de libros para
leer. Como durante los estudios casi no tuvimos tiempo para la lectura,
tuvimos que pasar por todos los libros del curso de literatura antrs de
que empezara el año escolar. A pesar de que leía de 3 a 5 horas al día no
alcanzaba leer todos los libros del listado. Me gusta leer mucho, pero
odiaba las clases de literatura. La parte más tonta era memorizar los poemas.
Tuvimos que recitar de memoria los poemas de Homero, Pushkin, Lermontov,
Tiútchev, Mayakovski, Blok y muchos otros. A cada uno llamaban a la pizarra
y tuvimos que declamar frente al grupo. Así los profesores lograron que hasta
la mejor poesía pudiera provocar un reflejo vomitivo. Pero creo que era la
mejor forma de instalar los pensamientos de otras personas a las mentes
inmaduras. Hasta ahora cuando veo una tormenta fuerte a veces se me ocurren
las estrofas de Tiútchev:</p>

<p>Люблю грозу в начале мая (Me gustan las tormentas a principios de mayo) /
Когда весенний первый гром (Cuando el primer trueno primaveral) /
Как бы резвяся и играя (Como haciendo travesuras y jugando) /
Грохочет в небе голубом (Trona en el cielo azul).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las temporadas]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/20/las-temporadas/"/>
    <updated>2016-07-20T18:34:10-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/20/las-temporadas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A veces me parece que aquí el tiempo no se mueve. A veces me digo:
“El verano pasado…” – o – “El próximo invierno”, y luego me doy cuenta
que no hay ningún verano, ni invierno, ni primavera, ni otoño. Y eso da
el sentido que no cambia nada, pero cuando uno mira atrás, así llega uno
a horrorizarse de cuánto tiempo ha pasado.</p>

<p>Pero antes todo era diferente…</p>

<p>Todo el verano sentía euforia de que por fin hacía calor y todo alrededor
estaba verde. Podía mirar por horas cómo se movían las ramas de los árboles
con el viento, aspirar el aire lleno de olores y escuchar los sonidos del bosque.
Parecía que todo el mundo estaba feliz: los niños por fin tenían sus vacaciones,
sacaban sus bicicletas y patines y salían a jugar afuera, las muchachas se
desvestían tratando de exponer más de su cuerpo al sol. Constantemente había
que acordarse de que eso se iba a acabar pronto, de que teníamos muy poco
tiempo para disfrutarlo, entonces había que aprovechar cada momento, y por eso
la gente se enloquecía.</p>

<p>En junio o julio a veces hace tanto calor que parece que el asfalto se funde.
Realmente, todo se funde. Pero en agosto la llegan los vientos del norte
trayendo las decepciones. La mente todavía no puede aceptar que el verano
se acabó tan rápido, y la mente no manda al cuerpo que tiene que vestirse.
Entonces llegamos al otoño con mocos y tos.</p>

<p>El otoño es un poco incómodo, porque uno no sabe cómo vestirse: de día es
todavía bastante cálido, pero por la mañana hace mucho frío. Muchísimo.
Entonces todos andan muy abrigados con muchas prendas quitándose sus sacos
uno por uno. Después del verano caliente, cinco grados centígrados se siente
como uno estuviera en el Polo norte. Pero ese es el precio que pagamos para
ver esa abundancia de colores: las hojas de los árboles pierden el pigmento
verde y el bosque se convierte en un lugar mágico. Siempre trataba de no
levantar mucho las piernas cuando andaba para hacer crujir las hojas cecas
de los árboles.</p>

<p>Luego, inesperadamente (como cada año), llega la nieve, y es inesperado
porque los servicios de aseo nunca están preparados. De verdad, nadie está
preparado. Creo que es porque todos tienen muy por dentro una pequeña esperanza
de que puede ser éste año el invierno no llegue. Los árboles se vuelven
completamente siniestros y se ven como muertos.</p>

<p><img class="center" src="/images/winter.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (de primaria) en Moscú en invierno&rsquo;" ></p>

<p>El diciembre el mundo se queda sumido en la oscuridad. Lo más doloroso era
despertarse por la mañana para ir al colegio:</p>

<p>A las siete de la mañana suena el despertador, uno abre los ojos, pero todo
está completamente oscuro, como a la medianoche. Los ojos se cierran lentamente
y te vuelves a terminar de ver el último sueño. Pero luego llega el dolor –
alguien prendió la luz. La luz entra a través de los párpados cerrados, y es
insoportable. Uno trata de entreabrir los ojos, pero el brillo amarillo les ciega,
entonces uno tiene que cerrarlos inmediatamente. Así con los ojos medio abiertos
uno desayuna, se viste y sale de la casa a la oscuridad para patullar por la nieve.
Claro que el barrendero también tuvo pereza y lo había limpiado las calles,
entonces tocaba de nuevo abrir el camino hasta el colegio.</p>

<p><img class="center" src="/images/colegio.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p><img class="center" src="/images/colegio3.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p><img class="center" src="/images/colegio4.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p>Las imágenes tomadas de
<a href="https://ssl.panoramio.com/user/2301915">https://ssl.panoramio.com/user/2301915</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Colegio ruso. Los libros (o mis traumas infantiles)]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2014/11/16/colegio-ruso-los-libros-o-mis-traumas-infantiles/"/>
    <updated>2014-11-16T08:25:21-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2014/11/16/colegio-ruso-los-libros-o-mis-traumas-infantiles</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tradicionalmente el año escolar empieza en los colegios rusos el primero
de septiembre.</p>

<p>Los profesores formaban el listado de los libros que los estudiantes debían
tener para todo el año. Con ese listado teníamos que ir a la biblioteca del
colegio y pedir los. Cada libro, en la parte interna de la cubierta, tenía
un sobre pequeño. En ese sobre ponían el papel con los nombres de todos
estudiantes que antes tomaban ese libro y la anotación en qué estado
lo devolvieron. La bibleotecaria extraía el papel del sobre, escribía
nuestros nombres y lo guardaba en su cajón.</p>

<p>Siempre tenía susto de las bibleotecarias y las mujeres que vendían pan.
Para mí se unen en una imagen terrorífica de una mujer gorda con los brazos
gruesos y los dedos como unos chorizos pequeños,  que a pesar de su gorgura
lleva las faldas bastante cortas. De la falda salen las piernas muy apretados
con las medias veladas. Las piernas son tan infladas, que parece que ya están
listas para explotar en cualquier momento. Mi mirada se baja y se para en
sus zapatos pequeños y elegantes, y de inmediato a la mente llagan
las imágenes de las torturas medievales – ¿¡cómo pudo meter sus pies a
esos zapatos tan pequeños!?</p>

<p>– Hum, hum…</p>

<p>La senora carraspea y me mira , como si yo fuera el enemigo de la patria.
Empiezo a sentir que por aquí no me esperan y distraigo a la señora de
las cosas más importantes que la entrega de libros. Con la misma cara
de hostilidad la bibleotecaria pregunta:</p>

<p>– ¿Qué..? ¡Rápido!</p>

<p>– Amm… es que… libros.</p>

<p>Perdiendo el don de la palabra, alargo la mano temblando con el listado.
La señora se levanta con un aspiro profundo de desagrado y va hacía
los estantes. Mientras mi corazón palpita como el de un conejo, ella
me entrega un libro por otro libro acompañado cada su movimiento con
otro suspiro. Con el último libro llega el alivio. Los recogo tan rápido
como sea posible y me dirigo a la salida.</p>

<p>Pero con eso no se acaba el sufrimiento. Al final del año hay que entregar
los libros “en el mejor estado del que los han recibido”: borrar todas
las anotaciones, pegar las hojas aflojadas y reforzar la cubierta con cinta.</p>

<p>Todo el ano se pasa con el sabor anticipado del Juicio Final, imaginando
cómo los pequeño chorizos van a ojear los libros y los ojos como de sabueso
van a examinar cada hoja buscando tachaduras o rupturas del papel.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
