<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: moscú | Cansada de ser feliz]]></title>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/categories/moscu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vero4ka.info/"/>
  <updated>2016-12-21T19:04:39-05:00</updated>
  <id>http://blog.vero4ka.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vero4ka]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las temporadas]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/20/las-temporadas/"/>
    <updated>2016-07-20T18:34:10-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/07/20/las-temporadas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A veces me parece que aquí el tiempo no se mueve. A veces me digo:
“El verano pasado…” – o – “El próximo invierno”, y luego me doy cuenta
que no hay ningún verano, ni invierno, ni primavera, ni otoño. Y eso da
el sentido que no cambia nada, pero cuando uno mira atrás, así llega uno
a horrorizarse de cuánto tiempo ha pasado.</p>

<p>Pero antes todo era diferente…</p>

<p>Todo el verano sentía euforia de que por fin hacía calor y todo alrededor
estaba verde. Podía mirar por horas cómo se movían las ramas de los árboles
con el viento, aspirar el aire lleno de olores y escuchar los sonidos del bosque.
Parecía que todo el mundo estaba feliz: los niños por fin tenían sus vacaciones,
sacaban sus bicicletas y patines y salían a jugar afuera, las muchachas se
desvestían tratando de exponer más de su cuerpo al sol. Constantemente había
que acordarse de que eso se iba a acabar pronto, de que teníamos muy poco
tiempo para disfrutarlo, entonces había que aprovechar cada momento, y por eso
la gente se enloquecía.</p>

<p>En junio o julio a veces hace tanto calor que parece que el asfalto se funde.
Realmente, todo se funde. Pero en agosto la llegan los vientos del norte
trayendo las decepciones. La mente todavía no puede aceptar que el verano
se acabó tan rápido, y la mente no manda al cuerpo que tiene que vestirse.
Entonces llegamos al otoño con mocos y tos.</p>

<p>El otoño es un poco incómodo, porque uno no sabe cómo vestirse: de día es
todavía bastante cálido, pero por la mañana hace mucho frío. Muchísimo.
Entonces todos andan muy abrigados con muchas prendas quitándose sus sacos
uno por uno. Después del verano caliente, cinco grados centígrados se siente
como uno estuviera en el Polo norte. Pero ese es el precio que pagamos para
ver esa abundancia de colores: las hojas de los árboles pierden el pigmento
verde y el bosque se convierte en un lugar mágico. Siempre trataba de no
levantar mucho las piernas cuando andaba para hacer crujir las hojas cecas
de los árboles.</p>

<p>Luego, inesperadamente (como cada año), llega la nieve, y es inesperado
porque los servicios de aseo nunca están preparados. De verdad, nadie está
preparado. Creo que es porque todos tienen muy por dentro una pequeña esperanza
de que puede ser éste año el invierno no llegue. Los árboles se vuelven
completamente siniestros y se ven como muertos.</p>

<p><img class="center" src="/images/winter.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (de primaria) en Moscú en invierno&rsquo;" ></p>

<p>El diciembre el mundo se queda sumido en la oscuridad. Lo más doloroso era
despertarse por la mañana para ir al colegio:</p>

<p>A las siete de la mañana suena el despertador, uno abre los ojos, pero todo
está completamente oscuro, como a la medianoche. Los ojos se cierran lentamente
y te vuelves a terminar de ver el último sueño. Pero luego llega el dolor –
alguien prendió la luz. La luz entra a través de los párpados cerrados, y es
insoportable. Uno trata de entreabrir los ojos, pero el brillo amarillo les ciega,
entonces uno tiene que cerrarlos inmediatamente. Así con los ojos medio abiertos
uno desayuna, se viste y sale de la casa a la oscuridad para patullar por la nieve.
Claro que el barrendero también tuvo pereza y lo había limpiado las calles,
entonces tocaba de nuevo abrir el camino hasta el colegio.</p>

<p><img class="center" src="/images/colegio.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p><img class="center" src="/images/colegio3.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p><img class="center" src="/images/colegio4.jpg" title="&lsquo;Mi colegio (edificios del primer grado y la secundaria)&rsquo;" ></p>

<p>Las imágenes tomadas de
<a href="https://ssl.panoramio.com/user/2301915">https://ssl.panoramio.com/user/2301915</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hipsters en Rusia]]></title>
    <link href="http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia/"/>
    <updated>2016-03-23T13:00:35-05:00</updated>
    <id>http://blog.vero4ka.info/blog/2016/03/23/hipsters-en-rusia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los hipsters aparecieron en los EEUU en los años 40.
El nombre viene de la expresión “to be hip” que significa estar al día.
Originalmente eso denotaba a un representante de una subcultura,
que se formó entre los admiradores de la musica jazz,
pero hoy en día son los jóvenes acomodados habitantes de la ciudad,
a quienes les interesa la cultura y el arte elitista, la moda,
la música alternativa, el indi-rock, el cine independiente y
la literatura contemporánea.
¿Pero por qué ahora a esos dandies frívolos les llaman la amenaza al régimen de Putin?</p>

<p>En Rusia los hipsters pronto se convertieron de ser personas,
que ciegamente seguían la moda, en gente que ahora llamamos “la clase creativa” –
la intelectualidad burguesa liberal, que no resultó tan apolítica, como parecía al principio.</p>

<p>Es cierto, que al principio ellos asperaban sólo al mejoramiento de su estatus material, pero después, en consecuencia, cada uno comprando un Moleskine, un portátil y una posibilidad de sentarse en algún lugar con wifi, empezaron a reflexionar y pedir algo más que simplemente un consumo material. Se dieron cuenta de que la sociedad no estaba completamente bien, y eso les despertó el sentido de protesta y el deseo de cambios.</p>

<p>…Todo empezó en 2004 cuando se puso de moda vestirse con unas camisetas,
unos vestidos, unos tenis y unas chaquetas envejecidos, junto con una cámara análoga,
que los hipsters acaparaban por unos centavos en los mercados de pulgas. El mismo año
en Moscú tuvo lugar un “verano de tolerancia” con conciertos de las bandas Moloko
y Scissor Sisters, con la idea de que la música gay disco es para los heterosexuales también.</p>

<p>En 2005 una revista llamada Afisha (La Cartelera) organiza el primer “picnic”:
durante un día en un parque grande en Moscú hay música, frisbee, hamacas, perros calientes
y – no van a creer – sin alcohol…</p>

<p>La ignorancia informatica definitivamente deja de ser <em>comme il faut</em>.
El publico que comúnmente no mira televisión, ahora descubre que las serias pueden
ser distintas y empieza a bajar los torrents con capítulos de Dr House.
Se abren muchos clubs para los nuevos melómanos, donde ponen la música indie,
electrónica, post-metal. La banda escocesa Franz Ferdinand da su primer
concierto en el club B2. Se abre una tienda del diseñador Denis Simachev y
el canal de televisión 2×2,que muestra los dibujos animados
(estilo South Park y los Simpsons) 24 horas al día par los kidults
(abreviación de kid – niño, y adult – adulto). En paralelo se abre la revista
electrónica Look at me, que se vuelve de culto muy rápido.
La primera versión de la revista se veía como un blog con las fotos de “looks”
que subían los usuarios, mostrando que alguien puede verse bien sin necesidad
de comprar ropa cara o de marcas famosas. Después esa revista se volvió un
portal dedicado a las noticias sobre moda, arte y cine. También en esa época
se abrieron las galerías de arte moderno Vinzavod y Garazh, y a Moscú llegó
la exposición de la cultura “skeaker” Faces &amp; Laces.</p>

<p><img class="center" src="/images/park_gorky.jpg" title="&lsquo;Parque Gorky&rsquo; &lsquo;Parque Gorky&rsquo;" ></p>

<p>Al mismo tiempo la autoenseñanza y el concepto de edutainment
(educación + diversión) se pusieron de moda y se abrió una página llamada
Teorías y Prácticas. Este proyecto unió a las personas que querían aprender
y compartir conocimiento, y divulga la información acerca de las conferencias
publicas que tienen lugar en los bares, clubs, cafés,  galerías,
salas de conferencias y parques de Moscú y San Petersburgo.</p>

<p><img class="center" src="/images/public_lectures.jpg" title="&lsquo;Conferencias públicas&rsquo;" ></p>

<p>Desde ese momento en su tiempo libre los hipsters iban a escuchar los
discursos acerca de microbiología, física, historia, lingüística y arte.
Los libros de divulgación científica empezaron a venderse en ediciones numerosas,
y los nombres de los científicos se volvieron conocidos.</p>

<p>En 2010 se abrió un instituto de arquitectura llamado Strelka y la urbanística
invadió las mentes de los moscovitas jóvenes, tanto que todos
los que deseaban escuchar los discursos públicos no cabían en las salas del instituto.</p>

<p>En ese periodo los hipsters (la clase creativa) obtienen su nueva ideología
de “las acciones pequeñas”. La idea es que hay que asumir una tarea pequeña,
por ejemplo, no te qyejes con los servicios públicos, sino siembre un árbol frente a tu casa.</p>

<p>Los hipsters ya no son vistos como unos perezosos, y las fundaciones benéficas
y los grupos de iniciativa crecen como hongos después de la lluvia.
En 2011 Moscú recibe su nuevo ministro de cultura – Sergey Kapkov –
que transforma completamente los espacios públicos. La culminación de
su actividad fue el acondicionamiento del parque soviético de Gorky,
que se convirtió en un espacio agradable con teatros al aire libre, festivales,
bibliotecas, zonas verdes con wifi, discursos gratuitos, riberas con sillas
reclinables de madera – una reserva para hipsters. En Rusia aparece un canal
de televisión de nuevo formato – para la gente que desprecia la televisión,
y en 2012 empieza la ola de protestas contra el poder actual.
El mismo año el gobierno abre un proceso contra las muchachas de Pussy Riot.
Todas las protestas fueron reprimidas con crueldad. El cenado sale con una ley
que prohibe la propaganda de homosexualismo, y el gobierno se vuelve mucho
más represivo con la clase creativa, excluye el canal liberal del paquete
de televisión por cable y cierra algunos de los clubs preferidos por los hipsters.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
